<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2017 on noctenium</title>
    <link>/noctenium/tags/2017/</link>
    <description>Recent content in 2017 on noctenium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/noctenium/tags/2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2017.12.28 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-28/</guid>
      <description>### Bug fixes - Skill - Fixed issue where using Race Change Voucher on certain awakened classes removed awakening skills - This will no longer occur post-update; please contact Support to recover lost skills - Fixed issue where Priest&#39;s Salvation abnormality description displayed Divine Intervention description - Fixed issue where Priest&#39;s Innervate tooltip had a typo - Fixed issue where Berserker&#39;s in their Berserk state and sub-zero HP would have their crystals break if hit by monsters - Fixed issue where Lancer&#39;s Bulwark abnormality had a chance to not disappear under specific circumstances - Fixed issue where Warrior&#39;s Deadly Gamble tooltip had a typo - Fixed issue where Slayer&#39;s Colossus Blade PvP damage was higher than intended - Quest - Fixed issue where players could die during one of awakening quests&#39; debuff - UI - Fixed issue where restarting servers would remove awakened icon in character selection screen source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 28일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-28/</guid>
      <description>### [버그수정] - 스킬 - 일부 클래스가 각성 후 종족 변경권 사용 시 각성 스킬이 사라지는 문제 - 점검 이후에는 더 이상 발생하지 않지만, 스킬이 삭제된 경우 [고객센터] 로 문의 주시면 도움드리겠습니다. - 사제 혼신의 손길 사용 시 부여되는 이상상태 내용이 구원의 손길로 출력되는 문제 - 사제 혼신의 주문 이상상태 툴팁에 오탈자가 있는 문제 - 광전사 폭주 상태에서 HP가 마이너스일 때 몬스터에게 피격 시 크리스탈이 파괴되는 문제 - 창기사가 특정 조건에서 확률적으로 방벽 전개 이상상태가 사라지지 않는 문제 - 검투사 필살의 의지 II 이상상태 툴팁에 오탈자가 있는 문제 - PVP시 무사 거합 스킬 데미지가 의도보다 높은 문제 - 퀘스트 - 각성 퀘스트 ‘세계의 벽’ 퀘스트에서 케마르데아가 사용하는 빈사 패턴에 의해 플레이어가 사망하는 문제 - UI - 서버 재시작 시 캐릭터 선택창/상태바에 각성 아이콘이 사라지는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 22일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-22/</guid>
      <description>### [버그수정] - 각성 퀘스트 - 퀘스트 진행 도중 게임종료 시 내면세계 재진입이 불가능한 문제 - 특정 상황에서 내면세계 진입 후 미스텔의 기운이 출현하지 않는 문제 - 벨리카 기념 주화 아이템을 파괴 시 퀘스트 재진행이 불가능한 문제 (재지급 기능 추가) - 일정 확률로 베르고스 추종자의 문서가 드랍되지 않아 퀘스트 진행이 불가능한 문제 - 스킬 - 미각성한 상태로 종족 변경권 사용 시 각성 스킬이 습득되는 문제 - 해당 문제로 인해 습득된 각성 스킬은 12월 28일 정기점검을 통해 삭제될 예정입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.12.21 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-21/</guid>
      <description>### 1. Class Awakening - Lancer, Warrior, Berserker, Slayer, Brawler, Priest, Mystic - these 7 classes obtain Awakening skills - Can proceed with Awakening via new quest `Velika Banquet` upon ilvl 439 - Can obtain [Awakening skill] upon completing `Velika Banquet` ### 2. Skill and Balance adjustment - Added new skills and changed existing skills according to Class Awakening update - Lancer - [Awakening Skill] New skill (active) : Righteous Step - Leaps high forward to deliver to strike the ground - Targets within 8 meter radius of landing area will take damage, decrease movement speed by 15%, and get lifted in the air - Can be chained after Shield Counter and Wallop for casting casting speed, does not penetrate through monsters, and applies a frontal block effect - [Awakening Skill] New skill (active) : Bulwark - Summons a large shield to reflect melee attacks and protect allies - Can block critical attacks, and cooldown is significantly increased upon successful block - Can move while the large shield is summoned - [Awakening Skill] New skill (active) : Divine Aegis - Blocks damage for self and party members within 20 meters for 10 seconds, and increased combat movement speed is applied - Skill casting is an iframe - [Awakening Skill] New skill (passive) : Walking Fortress - Allows movement while holding Standfast, as well as decreasing resolve consumption by 20% - [Awakening Skill] New skill (passive) : Spiked Shield - Reflects damage upon successful perfect block - Perfect block against monsters applies an effect which recovers 5% of MP, decreases cooldown of Shield Counter by 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 21일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-21/</guid>
      <description>1. 클래스 각성 - 창기사, 검투사, 광전사, 무사, 권술사, 사제, 정령사 7개 클래스에게 각성 스킬이 추가됩니다. - 장비레벨 439 달성 시 신규 미션 퀘스트 `벨리카 연회`를 통해 각성을 진행할 수 있습니다. - 미션 퀘스트 `벨리카 연회` 완료 시 [각성 스킬]을 획득할 수 있습니다. ### 2. 스킬 및 밸런스 조정 - 클래스 각성 업데이트에 따라 신규 스킬이 추가되고 일부 기존 스킬이 변경됩니다. - 창기사 - [각성 스킬] 신규 스킬(Active): 정의의 도약 - 전방으로 높게 도약한 후 지면을 강타합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.12.14 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-14/</guid>
      <description>### 1. Beauty Shop - Added function to change hat size and location more freely - Option is available at Main menu &amp;gt; Style &amp;gt; Beauty shop ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2017-12-14-1.png) - Item can be altered once for free through Beauty Shop - Specialty store &amp;gt; Beauty Shop Coupon must be held in inventory to maintain altered apperance - Beauty Shop can only alter equiped hat, ribbon, hairband, hairpin-like costume accessories - Hats that cover more than the side of the face cannot be altered - Item sale (kTERA exclusive) source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 14일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-14/</guid>
      <description>1. 모자 변환 - 모자 액세서리의 크기, 위치를 자유롭게 변경할 수 있는 변환기 기능이 추가됩니다. - 모자 변환은 메인 메뉴 &amp;gt; 스타일 샵 &amp;gt; 모자 변환 메뉴를 통해 이용하실 수 있습니다. ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2017-12-14-1.png) - 아이템 당 최초 1회는 무료로 모자 변환을 시도할 수 있습니다. - 모자 변환은 명품관 &amp;gt; 모자 형태 응고제 아이템을 인벤토리에 보유한 상태여야만 변경된 모자 형태를 유지할 수 있습니다. - 모자 변환은 캐릭터가 착용중인 모자, 리본, 머리띠, 머리핀 형태의 액세서리만 조정할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.12.07 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-12-07/</guid>
      <description>### 1. Enchanting and upgrading - Significantly decreased gold and talent required for the following gears’ enchanting and upgrading, and increased other required materials - Guardian weapon/armor/boots/gloves/belt - Twistshard weapon/armor/boots/gloves/belt - Low tier necklace - Mid tier necklace - Low tier earring - Mid tier earring - Low tier ring - Mid tier ring - Low tier circlet - Mid tier circlet - Low tier brooch - Simple Brooch ### 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 07일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-12-07/</guid>
      <description>### 1. 장비 강화 및 승급 - 아래의 장비 강화 및 승급에 필요한 골드와 금빛/은빛 결정체 요구량이 대폭 감소하며, 그 외 재료의 요구량이 증가합니다. - 수호자 무기/갑옷/신발/장갑/허리띠 - 변형된 마석 무기/갑옷/신발/장갑/허리띠 - 기회의 목걸이 - 투지의 목걸이 - 가능성의 귀걸이 - 의지의 귀걸이 - 도전의 반지 - 결의의 반지 - 성장의 서클릿 - 신념의 서클릿 - 아카논의 브로치 - 여신의 토템(희귀) ### 2. 수호자 임무 - 태양의 정원 오칸 3형제의 스킬 공격력이 25% 하향됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.11.30 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-30/</guid>
      <description>### 1. Halloween - Removed event-related items (bone, candy) ### Bug fixes - Item - Some comment source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 11월 30일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-30/</guid>
      <description>### 1. 할로윈 이벤트 아이템 삭제 - 사용하지 않은 [이벤트] 뼛조각, 할로윈 사탕이 삭제됩니다. ### [버그수정] - 아이템 - 세미의 랜덤 큐브 합성 결과물에 미출시 아이템이 포함되어 있던 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.11.23 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-23/</guid>
      <description>### 1. Human male brawler - Added class [Brawler] to Human male race ### 2. Character slot expansion - Expanded max character slot from 17 to 18 ### 3. Vanguard Initiative quest - Changed location of spawn via clicking [move to merchant] ### 4. Guardian Mission - Applies Guardian Mission specific buff in area (excluding Tuwangi Training Camp) - The buffs are the following : - Blessing of Arun III (Guardian Mission specific) - Blessing of Shara III (Guardian Mission specific) - Titanic Wrath III (Guardian Mission specific) - Aura of Tenacious I (Guardian Mission specific) - Titanic Fury II (Guardian Mission specific) - Guardian Mission buffs do not apply in presence of priest buffs or Mystic auras - Leaving Guardian Mission area will remove buff - Decreased damage of monsters in Guardian Mission area Developer comment - Some comment - Changed Guardian Mission point necessary to receive Guardian Mission reward from 200l to 100kk points - Increased Guardian Mission reward limit from 20 to 40 times Developer comment - Some comment - Changed Guardian Mission credit rewarded by receiving Guardian Mission reward from 1000 to 250 credits - (max 10k credits per day) - No changes have been made to gem box received from receiving Guardian Mission reward.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 11월 23일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-23/</guid>
      <description>### 1. 휴먼 남자 권술사 - 휴먼 종족 남자로 선택 가능한 직업에 [권술사]가 추가됩니다. ### 2. 캐릭터 소켓 확장 - 캐릭터 생성 소켓이 최대 17개 -&amp;gt; 18개로 확장됩니다. ### 3. 발키온 연합 지령서 - [평판 상점 이동] 버튼 클릭 시 이동 위치가 변경됩니다. ### 4. 수호자 임무 - 수호자 임무 지역 진입 시 전용 버프가 제공됩니다. (후카의 훈련장 제외) - 전용 버프는 아래와 같습니다. - 아룬의 축복 III (수호자 임무 전용) - 샤라의 축복 V (수호자 임무 전용) - 광기의 힘 III (수호자 임무 전용) - 정신의 결계 I (수호자 임무 전용) - 분노의 힘 II (수호자 임무 전용) - 기존 사제, 정령사 버프가 적용된 상태에서는 수호자 임무 전용 버프가 적용되지 않습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.11.16 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-16/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Increased drop rate of &#39;Soulshield Fragment&#39; in RMHM ### 2. Chat - Updated Chat Security source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 11월 16일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-16/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 초월한 라켈리스의 폐허 보상 중 &#39;영혼의 벽 조각&#39; 아이템의 드랍률이 상향됩니다. ### 2. 채팅 - 채팅 보안 업데이트가 진행되었습니다. source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.11.09 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-11-09/</guid>
      <description>### 1. Skill and balance adjustment - Ninja - Skill : Burning Heart - Changed to the following to revise lag phenomenon upon skill usage and maintaining same effect regardless of size of monster - Increase skill damage by 3 times - Changed to hit at most once even if the target is large - Decreased damage to players by 25% - Fixed issue where Burning Heart projectile hit a bigger radi than its actual size - Talent : Burning Heart - Changed the cooldown reduction of Attunement upon successful hit to the following : - Tier 1 : 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 11월 09일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-09/</guid>
      <description>### 1. 스킬 및 밸런스 조정 - 인술사 - 스킬: 화염술 - 화염술 사용 시 발생하는 렉 현상 개선 및 몬스터 크기에 상관없이 동일한 효과를 갖도록 하기 위해 아래와 같이 변경됩니다. - 스킬 위력 3배 증가 - 덩치가 큰 대상에게 사용해도 최대 1회까지만 타격되도록 변경 - 플레이어가 대상일 경우 위력 25% 감소 - 화염술 투사체 크기에 비해 타격 범위가 다소 넓었던 문제 수정 - 특성: 화염술 추진력 - 적중 시 차크라 회복술 재사용 대기시간 감소 효과가 아래와 같이 변경됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 11월 02일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-11-02/</guid>
      <description>### [버그수정] - 스킬 - 광전사 광폭화 상태에서 모아치기 스킬이 HP 4번 감소 후 바로 사용되는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.10.26 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-26/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Opened Rakelith&#39;s Manor - Requires ilvl 439 in order to use IMS - Teleportal is located at Popolion - High tier material box, Aristan&#39;s Tools, Hypnotic Device, Ominous Spell Scroll can be obtained - Opened Rakelith&#39;s Manor (hard) - Requires ilvl 446 in order to use IMS - Teleportal is located at Popolion - High tier material box, Pansophic Ash, Dimensional Fragment, Copper Clasp, Artisan&#39;s Tools, Ominous Spell Scroll, Carved Ornament, Soul Shield Fragment can be obtained - Soul Shield Fragment : Item is distributed to all members of the party.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 10월 26일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-26/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 라켈리스의 폐허가 오픈 됩니다. - 장비 레벨 439 도달 시 서버간 파티매칭을 시도할 수 있습니다. - 입장용 차원의 마법석은 [포포리아 가드 &amp;gt; 광기의 언덕 &amp;gt; 비명의 언덕]에 위치하고 있습니다. - 상급 강화 재료 상자, 아크데바 장인의 강화 도구, 어둠이 깃든 정신 지배 장치, 불길한 마법 스크롤 등을 획득할 수 있습니다. - 초월한 라켈리스의 폐허가 오픈 됩니다. - 장비 레벨 446 도달 시 서버간 파티매칭을 시도할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.10.20 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-20/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-20/</guid>
      <description>### Bug fixes - Item - Fixed tooltip for Arborean Guardian credit point item - (Increases Guardian credit by 400, 2 times more while using a reputation boost) - UI - Fixed issue where character creation screen still had ‘new’ mark on Elin Gunner - Fixed issue where OX Quiz UI displayed during loading screen - Services - Fixed issue where only number 1 voice could be selected in character creation and related change voucher - Some comment source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 10월 20일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-20/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-20/</guid>
      <description>### [버그수정] - 아이템 - 아르보레아 수호자 평판 포인트 아이템 툴팁 수정 - (사용 시 평판 포인트 400점이 증가하며, 신뢰의 증표 사용 시 2배로 획득) - UI - 캐릭터 생성 화면에서 엘린 마공사 클래스에 New 마크가 남아있던 문제 - 로딩 화면에서 OX퀴즈 UI가 출력되는 문제 - 부가서비스 - 캐릭터 생성 및 변경권 아이템 사용 시 1번 목소리만 선택할 수 있던 문제 - 하이엘프 여성 무사로 2017 퓨어 화이트 셔츠 착용 시 전투 상태에서 옷이 피부를 뚫고 나오는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.10.19 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-19/</guid>
      <description>### 1. Guardian Mission - Adjusted the additional points earned via combat for Priests - Adjusted the amount of points earned via uncommon quests - Operation Sandstorm - Shellfish Mealtime - Bleakrock Delivery - Tuwangi Training Camp - Changed price of some Guardian credit merchant - Low tier Guardian credit merchant - Wood Scrap : 80 to 50 - Archdevan Catalyst : 80 to 50 - Plain Metallic Piece : 50 to 30 - Guardian low tier reward box : 70 to 50 - Mid tier Guardian credit merchant - Polished Arunic Ore : 300 to 210 - Archdeval Oil : 1000 to 700 - Filtered Essence : 500 to 350 - Guardian mid tier reward box : 500 to 350 !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 10월 19일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-19/</guid>
      <description>### 1. 수호자 임무 - 사제 클래스가 전투를 통해 획득할 수 있는 점수의 보정치를 상향 조정하였습니다. - 소규모 임무를 통해 획득할 수 있는 점수를 상향 조정하였습니다. - 작전명 모래바람 - 갑각류의 식사시간 - 콜드락 보급품 배달 - 후카의 훈련장 - 일부 수호자 평판 포인트 상점 가격이 변경됩니다. ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2017-10-19-1.png) ### 2. 복귀자 가이드 - 복귀자 퀘스트가 최신화 되어 현 상황에 알맞은 퀘스트를 안내해 줍니다. ### [버그수정] - 수호자 임무 - 수호자 임무 지역 입장 시 기존에 설정한 옵션 값보다 높은 값으로 전환되는 문제 - 수호자 임무 지역을 이탈 시 채널 이동이 불가능하며, 수호자 임무 UI가 출력되는 문제 수정 - UI - 방향키를 누른 상태에서 사망 시 부활 했을 때 자동으로 이동하는 문제 - 전투 중 UI 숨김모드 사용 시 수호자임무 전용 UI가 숨김처리 되는 문제 - 퀘스트 - 특정 퀘스트 단계에서 복귀 용사 보상을 받아 순간이동 시 공중으로 순간이동 되는 문제 - 아이템 - (구)강화석 11단계 아이템의 툴팁에 분해 가능으로 기재되어 있던 문제 - 부가서비스 - 길리안의 숲에서 길리안을 처치하였는데도 지배된 숲의 거인이 사라지지 않는 문제 - 엘린 종족으로 연합군 정모 착용 시 귀가 모자를 뚫고 나오는 문제 - 비행 탈 것 비행게이지 전량 소모 후 하강 시 탑승이 해제되는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.10.12 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-10-12/</guid>
      <description>### 1. Guardian Mission - Removed event-related rewards for completing Guardian Missions - Pearl, Guardian Ticket - Decreased damage of ranged shots of Dread Reaper in &#39;Kuchart and Black Shadow&#39; - Decreased the number of targets for puddle mechanic from 7 to 5 in &#39;Kuchart and Black Shadow&#39; - Lowered usage frequency of stun pattern of Malakosraka in &#39;Shellfish Mealtime&#39; ### 2. Elin Gunner - Can no longer create Elin Gunner ### Bug fixes - Guardian Mission - Fixed issue where in &#39;Tuwangi Training Camp&#39; getting the correct pattern did not incerase points - Fixed issue where in &#39;Tuwangi Training Camp&#39; the start message would display after completing the mission - Style shop - Fixed issue where skills could be used while Style shop was open source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 10월 12일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-10-12/</guid>
      <description>### 1. 수호자 임무 - 수호자 임무 완료 보상에서 이벤트 보상이 제거됩니다. - 제거대상: 진주, 수호자 쿠폰 - `쿠차트와 검은 그림자`의 드레드리퍼의 패턴 중 원거리 발사체의 공격력이 하향됩니다. - `쿠차트와 검은 그림자`의 드레드리퍼의 장판 스킬 대상이 7인 è 5인으로 변경됩니다. - `쿠차트와 검은 그림자` 드레드리퍼의 장판 스킬 범위 알람 이펙트가 무조건 표시되도록 변경됩니다. - `갑각류의 식사시간`의 말라코스라카의 강하게 내려치기(스턴공격)의 사용 빈도를 낮췄습니다. 2. 엘린 마공사 - 10월 12일 정기점검 종료 이후 엘린 마공사를 더 이상 생성할 수 없게 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.09.28 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-28/</guid>
      <description>### 1. Guardian Mission - Added new field content &#39;Guardian Mission&#39; - Is a special mission in Open World - Guardian Mission spawn/despawn in order on a 24 hr basis - Can be completed without forming a party or raid - Can participate at any time once the missions starts - Monster stats auto adjust in real-time depending on the number of participants - Graphics option auto adjusts depending on the player environment - Added &#39;Guardian Mission mode&#39; toggle on World Map UI - Activating &#39;Guardian Mission mode&#39; displays &#39;Guardian Mission icon&#39; on World Map UI - Can teleport to mission location by clicking the &#39;Guardian Mission icon&#39; - Added &#39;Arborean Guardian Point&#39; - Displays &#39;Arborean Guardian Point UI&#39; on the right while proceeding with a Guardian Mission - When not participating, &#39;Guardian Mission mode toggle&#39; on World Map UI will display it on the the bottom right - Depending on how well you complete the mission will reflect how many Arborean Guardian Points will be rewarded - Combat : Damage dealt to monster will reward Point - Mini-game : Being in the correct area at specific times will reward Point - Rewards can be exchanged with Arborean Guardian Point up to 20 times per character per day, and points earned and rewards earned resets at 7am - Earned points remain until rewards earned reset - Necessary enchanting materials can be purchased with new Credit acquired from Guardian Mission - Guardian Credit Merchant is located at Valkyon Federation Headquarters ### 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 09월 28일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-28/</guid>
      <description>### 1. 수호자 임무 - 신규 필드 컨텐츠 `수호자 임무`가 추가됩니다. - 일반 필드 공간에서 진행되는 특수한 임무입니다. - 수호자 임무는 정해진 로테이션 순서대로 24시간 내내 생성/소멸됩니다. - 파티 혹은 공격대를 맺지 않아도 플레이 가능합니다. - 임무가 시작된 이후에도 언제든지 참여가 가능합니다. - 참여 인원수에 따라 몬스터의 밸런스가 실시간으로 조정됩니다. - 플레이 환경에 따라 클라이언트에서 자동으로 그래픽 옵션이 최적화 됩니다. - 월드맵 UI에 `수호자 모드 전환 버튼`이 추가됩니다. - `수호자 모드 전환 버튼`을 활성화하면 월드맵 UI에 `수호자 임무 아이콘`이 표시됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.09.21 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-21/</guid>
      <description>### Bug fixes - Dungeon - Fixed issue for 1st boss in RK-9 Hangar (hard) where rotating laser hit box did not match with its effect displayed - Fixed issue for 1st/2nd/3rd boss in RK-9 Hangar (hard) and 1st boss in RK-9 Hangar where dash skills for certain classes did not work at certain combat areas - Fixed issue for 1st boss in Sky Cruiser Endeavor where a certain method allowed to skip eliminating mobs - UI - Fixed Battleground UI issue where battleground description did not display when queuing multiple battlegrounds - Fixed Battleground UI issue where multiple battlegrounds could be queued - Fixed Enchanting/Promoting UI issue where enchanting/promoting would halt when opening a different UI while enchanting/promoting - Fixed issue where UI position would change after relogging - Fixed issue where relogging to a different character would maintain shortcut settings of the previous character - Quest - Some comment - Civil Unrest - Some comment source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 09월 21일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-21/</guid>
      <description>### [버그수정] - 던전 - 궁극의 RK-9 격납고 1네임드가 레이저 난사 패턴 사용 시 확률적으로 이펙트와 피격 위치가 상이한 문제 - 궁극의 RK-9 격납고 1, 2, 3네임드 및 RK-9 격납고 1네임드 전투공간 특정위치에서 일부 클래스의 이동형 스킬 사용 시 이동되지 않는 문제 - 특정 상황에서 RK-9 격납고 3네임드 컷신의 배경이 출력되지 않는 문제 (추가) - 궁극의 RK-9 1네임드에서 비검사의 반격 스킬과 월광무사 회피 스킬로 포획 패턴을 피할 수 없는 문제 (추가) - 궁극의 RK-9 격납고 2네임드의 코드 실행 패턴에서 이펙트와 타격 싱크가 맞지 않는 문제 (추가) - UI - 전장매칭 창에서 전장 중복 체크 시 전장 상세 설명이 변경되지 않는 문제 - 전장 매칭 UI에서 전장 다중 선택이 가능한 문제 - 장비 및 액세서리 강화/승급 시도 중 다른 UI 오픈 시 강화/승급이 멈추는 문제 - 화면에 출력되는 UI가 재접속 시 고정되지 않는 문제 - 다른 캐릭터로 재 접속 시 스킬 슬롯의 번호가 변경 전 캐릭터와 동일하게 출력되는 문제 - 재접속 및 캐릭터 선택 시 스킬 프리셋 번호는 다르나 무조건 1번 스킬 숏컷UI만 출력되는 문제 - 퀘스트 - 폐허가 된 순찰자 캠프 퀘스트의 목표 몬스터를 다른 플레이어가 처치 시 퀘스트를 진행할 수 없는 문제 - 길드대전 - 길드대전 지역의 특정 장소에서 성벽 위로 올라갈 수 있는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.09.14 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-14/</guid>
      <description>### 1. Security update - Security program update ### Bug fixes - Style shop - Some comment source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 09월 14일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-14/</guid>
      <description>### 1. 보안 업데이트 - 보안 프로그램 업데이트 ### [버그수정] - 스타일샵 - 스냅백(검정) 이 스타일샵에 누락되었던 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.09.07 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-09-07/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Reopen Broken Prison - 5-man party dungeon, with IMS access from ilvl 439 - Teleportal is located in Arcadia - High-tier enchantment box, and high-tier enchanting materials can be obtained ### 2. Vanguard Initiative - Changed login bonus - Changed login bonus requirement from 3 day, 5 day, 7 day to 2 day, 4 day, and 6 day consecutive login ### 3. Gear upgrade - Changed to disable upgrading gear that is not bound to the character ### 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 09월 07일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-09-07/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 뒤틀린 라칸의 제단이 재오픈 됩니다. - 5인 파티 던전이며, 장비 레벨 439 도달 시 서버간 파티매칭을 시도할 수 있습니다. - 입장용 차원의 마법석은 [아르카니아 가드 &amp;gt; 잊혀진 숲 &amp;gt; 패잔병의 은신처]에 위치하고 있습니다. - 상급 강화 재료 상자, 상급 아크데바 묘약, 정밀하게 세공된 장식 조각, 어둠이 깃든 정신 지배 장치, 미지의 액체 금속 등을 획득할 수 있습니다. ### 2. 발키온 연합 지령서 - 출석 버프의 요구 조건이 변경됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.31 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-31/</guid>
      <description>### 1. Civil Unrest - Changed safezone and tower restricted area back to how it was before 08/17 update ### 2. Security - Blocked packet injecting program &#39;Tera Proxy&#39; ### Bug fixes - Skill - Fixed issue where Elin Gunner when KD&#39;d could not use Retaliate as a chain skill - UI - Fixed issue where presets in Profile did not save certain items - Fixed issue where crit splash did not display when using Refined Noctenium - Effect - Fixed issue where swimming with Gunner, Valkyrie, Ninja, and Brawler did not display swimming animation - Services - Some costume comment - Some costume comment - Dungeon - Fixed issue in RK-9 Hangar where Mystic&#39;s Thrall of Vengeance could attack in mid air - Fixed issue in RK-9 Hangar where the message displayed after defeating the 3rd boss was not appropriate to the situation - Fixed issue in RK-9 Hangar where the 1st boss&#39; HP seemed to increase occasionally source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 31일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-31/</guid>
      <description>### 1. 길드 대전 - 안전지대 및 전초기지 설치불가 지역이 8월 17일 업데이트 이전 사양으로 변경됩니다. ### 2. 보안 - ‘Tera Proxy’ 패킷조작 프로그램이 차단됩니다. ### [버그수정] - 스킬 - 엘린 마공사가 넘어졌을 때 기상 로켓 스킬이 자동으로 연계되지 않는 문제 - 모든 이어지는 스킬 제거 후 마공사 폭격탄 발사 재사용시간이 끝나면 폭격탄 발사가 이어지는 스킬 UI로 출력되는 문제 (09/02 내용 추가) - 검투사 필살의 의지 사용 시 질풍 가르기, 몰아치기, 무쌍난무: 가르기 스킬에 녹테늄 강화탄 효과가 적용되지 않는 문제 (오후 임시점검 수정 내역) - UI - 캐릭터 UI 장비 저장슬롯에 일부 아이템이 저장되지 않는 문제 - 정제된 녹테늄 강화탄 효과가 적용되면 크리티컬 데미지 폰트가 적용되지 않는 문제 - 이펙트 - 마공사, 월광무사, 인술사, 권술사 클래스로 이동 및 수영 시 특정 이펙트가 출력되지 않는 문제 - 스타일샵 - 스타일샵 검색 사용 후 재입장 시 검색 결과가 남아있는 문제 - 부가서비스 - 엘린 종족이 주황색/검은색 야구모자 착용 시 모자 외형이 아이콘과 상이하게 출력되는 문제 - 엘린 종족이 야구모자 장착 시 귀가 모자를 뚫고 나오는 문제 - 던전 - 정령사 번개의 정령이 RK-9 격납고에서 중앙 허공에 공격을 가하는 문제 - Rk-9 격납고 3네임드 처치 후 길찾기 안내 메시지가 상황과 어울리지 않게 출력되는 문제 - 확률적으로 궁극의 RK-9 격납고 1네임드의 HP가 늘어나는 것처럼 보이는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.24 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-24/</guid>
      <description>### 1. Civil Unrest - Adjusted Civil Unrest-related rewards - Decreased the reward which was higher relative to other content - The change is due to the act of buying/selling reward items without participating in the conflict ### 2. Guild quest - The 3 rally quests will no longer generate for a while - Anansha - Karagos - Sabriac - Will reopen after revision ### 3. Vanguard Initiative quest - Added gear proficiency to low tier Vanguard Initiative quests - The 3 low-tier IoD BAMs - Echoes of Aranea - Celestial Arena - Ravenous Gorge - Kalivan’s Challenge - Shattered Fleet ### 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 24일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-24/</guid>
      <description>### 1. 길드대전 - 길드대전 지역 네임드 몬스터 보상 및 승리 보상이 조절됩니다. - 다른 컨텐츠 대비 높던 보상 효율을 하향 조정합니다. - 대전에 참가하지 않고 보상을 판매/구매하는 행위가 확인되어 조정하게 되었습니다. ### 2. 길드 임무 - 길드 퀘스트(긴급 임무) 몬스터 3종이 당분간 출몰하지 않습니다. - 탐욕의 아난샤 - 분노의 카르고스 - 학살의 사브라니악 - 개선하여 추후 다시 재오픈 될 예정입니다. ### 3. 발키온 연합 지령서 - 하위 발키온 연합 지령서 완료 보상에 장비 숙련도 경험치가 추가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.17 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-17/</guid>
      <description>### 1. Rally quest - Changed spawn location of Rally quest BAM Anansha - - Changed spawn location from Tria to Velika: Civil Unrest - Cannot build Guild Tower nearby Anansha spawn location - Expanded PK safe area near dock inside Civil Unrest ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2016-08-17-1.png) ### 2. Field named (world boss) - Decreased damage and respawn time of world bosses, and adjusted loot accordingly - The affected world bosses are the following : - Tempest Kanash - Divine Reaver - Nyxarras - Linyphi - Yunaras Snaggletooth - Kelthuzad ### 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 17일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-17/</guid>
      <description>### 1. 길드 임무 - 길드 긴급 임무 대상 몬스터인 탐욕의 아난샤의 스폰 위치가 변경됩니다. - 스폰 위치가 고대의 숲에서 길드대전으로 변경됩니다. - 탐욕의 아난샤 스폰 위치 주변에는 전초 기지를 설치할 수 없습니다. - 길드 대전 내 PK 안전지대가 선착장 부근에서 주변 일대로 확장됩니다. ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2016-08-17-1.png) ### 2. 필드네임드 - 필드 네임드의 전투력과 리소폰 시간이 감소하고, 이에 알맞은 수준으로 보상이 조정됩니다. - 대상 몬스터는 아래와 같습니다. - 폭풍의 카나쉬 (폭염의 산맥) - 사샤라크 (뱀의 섬) - 퀘스겔렌 (고대 전쟁의 폐허) - 라키누아 (아카디아 협곡) - 스내글투스 (잊혀진 자들의 설원) - 카자스탄 (아메나 콰틀라) ### 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 11일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-11/</guid>
      <description>### [버그수정] - 아이템 - 신규 생성된 아이템이 내 정보(P)에 표시되지 않는 문제 - 신규 생성된 아이템 사용 시 효과가 적용되지 않는 문제 - 장비 아이템 승급 이후 강화가 진행되지 않는 문제 - 장비 아이템 승급 이후 각인서가 사용되지 않는 문제 - 엘린 마공사 전용 스타일 아이템이 착용되지 않는 문제 - 인벤토리에 소지하고 있는 이동 주문서를 사용할 수 없는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.10 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-10/</guid>
      <description>- 1. Dungeon - New : Ultimate RK-9 Hangar - Added hard mode of RK-9 Hangar - ilvl requirement : 446 - Teleportal location : Spring Valley - Loot table : Crying Rage gear box, Emerald/Diamond, High-tier enchanting material, Rare/Superior Innerwear, Mysterious holy water, Tier 3 accessory etching, Uneven composition, etc ### 2. Elin Gunner - Added new class [gunner] to race Elin - Can be created before October 12th, and cannot be race changed ### 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 10일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-10/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 신규: 궁극의 RK-9 격납고 - RK-9 격납고 상급 던전인 궁극의 RK-9 격납고가 추가됩니다. - 장비 레벨 446 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. - 바라카니아 &amp;gt; 바라카니아 경제인 연합 &amp;gt; 차원의 마법석을 통해 입장할 수 있습니다. - 울부짖는 분노 장비 상자, 에메랄드/다이아몬드, 상위 장비 강화 재료, 희귀/전설 등급 속옷, 신비의 성수, 3단계 장신구 각인서, 불균형의 조화 등을 획득할 수 있습니다. ### 2. 엘린 마공사 - 엘린 종족으로 선택 가능한 직업에 [마공사]가 추가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.03 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-08-03/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Decreased difficulty of Alpha Cyrux Research Facility - Decreased damage of certain skills for each boss - Increased stun duration of 1st boss after tackling tree - Decreased penalty/damage of explosive goblins during 3rd boss Developer comment (paraphrased; point form) - Too many players were trying to take advantage of the market by obtaining tradeable items from Token/Mark of Change and eventually trading gold for real money so they changed items to be untradeable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 03일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-08-03/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 알파 사이럭스 연구 기지 난이도가 하향됩니다. - 각 네임드가 사용하는 일부 스킬의 데미지가 하향됩니다. - 1네임드가 나무에 머리를 박았을 때 걸리는 스턴의 지속 시간이 늘어납니다. - 3네임드 전투 시 등장하는 고블린이 자폭할 때 주는 패널티가 감소합니다. § 개발자 코멘트 &#39;변화의 잔재&#39;는 수호자님들이 기존 장비 성장 구조에서 획득한 아이템의 가치를 보존해드리기 위한 시스템이며, 부차적으로는 구 장비를 마저 강화/제작하길 원하는 수호자님들이 어려움을 겪지 않도록 보조해드리기 위하여 도입하였습니다. 그러나 아래와 같은 상황이 확인되어 대응을 진행하게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.07.27 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-27/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - New dungeon : Hangar RK-9 - ilvl required : 439 - Portal location : Spring Valley - Items obtainable : High-tier encahnting box, Dark mind-control device, Arch Devan artisan tool, etc. - New dungeon : Alpha Cyrux Research Facility (hard mode) - ilvl required : 439 - Portal location : Savage Reach - Items obtainable : High-tier encahnting box, Unknown liquid metal, Blood-soaked metal, etc. ### 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 07월 27일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-27/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 신규: RK-9 격납고 - 상위 던전인 RK-9 격납고가 추가됩니다. - 장비 레벨 439 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. - 바라카니아 &amp;gt; 바라카니아 경제인 연합 &amp;gt; 차원의 마법석을 통해 입장할 수 있습니다. - 상급 강화 재료 상자, 어둠이 깃든 정신 지배 장치, 아크데바 장인의 강화 도구 등을 획득할 수 있습니다. - 신규: 알파 사이럭스 연구 기지 - 상위 던전인 알파 사이럭스 연구 기지가 추가됩니다. - 장비 레벨 439 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.07.20 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-20/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Sky Cruiser Endeavor - Decreased the HP of mobs for 1st boss - Significantly decreased the HP of 2nd and 3rd boss - Nightmare Lilith’s Keep - Significantly decreased the HP of 1st, 2nd, and 3rd boss - Harrowhold - Reoponed 20-man raid Harrowhold - Teleportal is located at Velika Outskirts - Harrowhold does not support IMS - Harrowhold proceeds through 4 phases, rewarding loot per phase - (same conditions apply to looting) Reward change comment - Despite our intention for unskilled new and returning players to be self-sufficient through solo contents, it seems as though players were forced to harvest enchanting materials from multiple characters for one character.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 07월 20일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-20/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 엘카라스 호 - 1네임드 일반 몬스터의 HP가 하향 조정됩니다. - 2~3네임드의 HP가 대폭 하향 조정됩니다. - 악녀 릴리스의 성 - 1~3네임드의 HP가 대폭 하향 조정됩니다. - 파괴된 신계의 관문 - 20인 공격대 던전인 파괴된 신계의 관문이 재오픈 됩니다. - 벨리카 근교에 위치한 차원의 마법석을 통해 입장하실 수 있습니다. - 파괴된 신계의 관문은 서버간 파티매칭을 지원하지 않습니다. - 파괴된 신계의 관문은 총 4단계에 걸쳐 진행되며, 각 단계 클리어 시 보상이 지급됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 07월 14일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-14/</guid>
      <description>### [버그수정] - 아이템 - 영구제 아이템을 특정 경로로 획득 시 소실되는 문제 - 소실된 아이템에 대해서는 07/20(목) 점검 시 재지급 해드릴 예정입니다. - 던전 - 릴리스의 성 3네임드의 HP가 비정상적으로 낮은 문제 - 사이럭스 연구 기지 1네임드와 전투 중 소환되는 나무를, 패턴 무시 후 처치할 수 있는 문제 - 사이럭스 연구 기지 1네임드와 전투 중 소환되는 나무가 간헐적으로 이동하는 문제 - 장비 성장 시스템 - 명품,각성화 되지 않은 일반 매혹/냉혈 장비 10강 이상에서 승계 시 9강화 이상을 보존해 주지 않는 문제 – [고객센터] 로 문의 접수 해주시면, 도와드리겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.07.13 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-13/</guid>
      <description>### 1. Gear progression system - Changed enchantment method of all gear to material enchanting method - Enchanting will proceed not using Feedstock/Alkahest but a different material depending on gear - Removed same gear enchanting system - Added gear upgrade system - UI can be displayed by pressing Shift + T - Fully enchanted gear can be upgraded to +0 enchantment gear of the next tier - Upgrading will proceed by consuming specified material as it is with enchanting - Gear rolls, etching, crystal/dyads, dual option reset upon upgrading - Accessories can also be upgraded - Added gear proficiency system - Proficiency can be obtained through Vanguard Initiative quests - Higher the proficiency, higher the chance of success for enchanting and upgrading - While you can obtain more than the maximum proficiency, the amount of proficiency actually consumed upon enchanting/upgrading is less than the cap, and the chance of success is reinforced up to its max - Changed rerollable system - Can freely select desired options for the first time upon upgrading gear/accessory - Spellbind, Master Enigmatic Scroll/Intricate Identification Scroll and related items are no longer usable - Semi-Enigmatic Scrolls are now used to change all gear rolls - Amount of SES consumed varies depending on the type of options selected - Semi-Enigmatic Scrolls are required to change dual options - Exist dismantling function is removed, and exchanged with a revamped dismantling function - Can be used in the same way as before through the ‘dismantle&#39; icon through inventory - New enchanting materials can be obtained dismantling old enchanting materials - Removed masterworking system - Removed awakening system - Old gear can still use old enchanting materials to enchant - Old enchanting materials can no longer be obtained from boxes (Premiere Box) - New enchanting materials now replace old enchanting materials from existing boxes (Premiere Box) ### 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 07월 13일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-13/</guid>
      <description>### 1. 장비 성장 시스템 - 모든 장비의 강화 방식을 재료 강화 방식으로 변경됩니다. - 강화석/강화제를 통해 강화하는 것이 아닌 장비 종류에 따라 재료를 소모하여 강화를 진행하게 됩니다. - 동일 장비 강화 시스템이 삭제됩니다. - 장비 승급 시스템이 추가됩니다. - Shift+T 버튼 단축키로 호출이 가능합니다. - 최대 강화된 장비를 다음 위상의 +0 강화 장비로 승급할 수 있습니다. - 강화와 같이 승급을 위한 특정 재료를 소모하여 진행하게 됩니다. - 장비 승급 시 옵션, 각인서, 크리스탈/아티팩트, 듀얼 옵션이 초기화됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.07.06 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-07-06/</guid>
      <description>### Premium item end of sale 0 Removed certain cash items in preparation for the upcoming patch ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2017-07-06-1.png) ### Bug fixes - Services - Fixed issue where certain Valkyrie weapon skins did not produce sound source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 07월 06일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-07-06/</guid>
      <description>### 1. 테라샵 및 T-cat 상점 일부 상품 판매종료 - 아래 상품들의 판매가 종료됩니다. ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2017-07-06-1.png) ### [버그수정] - 부가서비스 - 일부 월광무사 프리미엄 무기에서 사운드가 출력되지 않는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 06월 29일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-29/</guid>
      <description>### [버그수정] - 던전 - 번스타인의 악령섬 3네임드의 HP가 50%에 맞춰졌을 때 진행이 불가능한 문제 - 용용 죽겠지 업적 달성 조건인 베르고스 30회 처치에 이전 시즌 횟수가 포함되지 않은 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.06.22 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-06-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-06-22/</guid>
      <description>### 1. Achievement - Added achievement with Vergos’ Head as reward - Achievement conditions are to defeat Vergos 30 times in Harrowhold - Players who already have 30 clears will automatically clear the achievement upon logging in ## 2. Skill - Changed Mystic’s/Sorcerer’s Teleport Jaunt to be directional ### Bug fixes - 스킬 - 광전사의 모아치기 스킬 1단계 보다 11단계 범위가 좁은 문제 - 사냥터 - 리카노르 경기장 내로 캐릭터가 진입할 수 있는 문제 - 던전 - 데모로스의 룰렛 주사위 게이지 UI가 위치 설정 후 고정되지 않는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 06월 22일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-22/</guid>
      <description>### 1. 업적 - 베르고스의 머리를 획득할 수 있는 ‘용용 죽겠지’ 업적이 추가 됩니다. - 업적 달성 조건은 파괴된 신계의 관문에서 베르고스를 30회 처치하기 입니다. - 이미 30회를 클리어 하신 수호자님은 접속 시 업적이 자동으로 달성됩니다. ### 2. 스킬 (내용추가) - 조작감 개선을 위해 정령사 / 마법사의 순간이동 스킬이 방향키 입력방향으로 이동되도록 변경됩니다. ### [버그수정] - 스킬 - 광전사의 모아치기 스킬 1단계 보다 11단계 범위가 좁은 문제 - 사냥터 - 리카노르 경기장 내로 캐릭터가 진입할 수 있는 문제 - 던전 - 데모로스의 룰렛 주사위 게이지 UI가 위치 설정 후 고정되지 않는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.06.15 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-06-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-06-15/</guid>
      <description>### 1. Festival of the Sun - Open until July 13th ### 2. Item - Can now exchange Behemoth Belt with 12 Behemoth Essences - Can now exchange Behemoth Belt with 16 Wyvern Essences ### [버그수정] - Dungeon - 데모로스의 룰렛 2네임드 처치와 동시에 전멸 시 보상상자와 네임드가 동시 스폰되던 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 06월 15일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-15/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-15/</guid>
      <description>### 1. 여름축제 - 07/13(목) 까지 여름 축제가 오픈되며, 여름 축제 홍보용 NPC가 배치됩니다. - 여름 축제 NPC 배치 장소 - 대도시 내부 – 벨리카, 알레만시아, 카이아도르 - 축제 장소 – 태양의 정원, 뱀의 섬 ### 2. 아이템 - 고룡의 금빛 정수 12개로 고룡 베르고스의 허리띠를 구매할 수 있습니다. - 고룡의 금빛 정수 우클릭 시 오픈 되는 상점에 고룡의 허리띠가 등록됩니다. - 악룡의 핏빛 정수 16개로 고룡 베르고스의 허리띠를 구매할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 06월 08일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-08/</guid>
      <description>### [버그수정] - 스킬 - 낮은 확률로 정령사의 역병 창궐 이상상태가 적용되지 않는 문제 - 방향키를 입력하지 않은 상태에서 물러서기 류의 스킬 사용 시 플레이어가 바라보는 방향으로 이동하는 문제 - 던전 - 데모로스의 룰렛 1네임드의 개인장판과 폭발 이펙트가 비정상적으로 출력되는 문제 - 길리안의 숲에서 낮은 확률로 길리안의 보스 게이지 UI가 출력되지 않는 문제 - 악인 켈리반의 돌격선 3네임드 철장 앞 물이 확률적으로 보이지 않는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 06월 01일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-06-01/</guid>
      <description>### [버그수정] - 아이템 - 일부 PC방 대여 스타일 아이템이 세미의 랜덤 의상 큐브 재료로 사용 가능 속성이던 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.05.25 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-05-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-05-25/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Reopen Kalivan’s Dreadnaught (hard) - 5-man instance, requiring ilvl 423 for IMS - Entrance teleport is located at Cutthroat Harbour, - Via NPC - Reward : Bane accessory, Deathwreck material, Dyad Niveot Structure, Tier 11 Feedstock, Alkahest, Goddess’s Tear, Superior Etching Box, etc. - Reopen Forsaken Island - 5-man instance, requiring ilvl 423 for IMS - Entrance teleport is located at Cutthroat Harbour, - Via NPC - Reward : Bane accessory, Deathwreck material, Dyad Niveot Structure, Tier 11 Feedstock, Alkahest, Goddess’s Tear, Superior Etching Box, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 05월 25일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-05-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-05-25/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 악인 켈리반의 돌격선이 재오픈 됩니다. - 5인 파티 던전이며, 장비 레벨 423 도달 시 서버간 파티매칭이 가능합니다. - 입장용 차원의 마법석은 [동부가드 &amp;gt; 거친항구] 에 있습니다. - NPC 제네를 통해 입장하실 수 있습니다. - 탐욕스러운 라칸의 액세서리, 철기장 제작 재료, 아티팩트 원석 VII, 11단계 강화재료, 완전한/진귀한 단련의 가루, 빛나는 여신의 눈물, 전설 각인서 상자 등을 획득할 수 있습니다. - 번스타인의 악령섬이 재오픈 됩니다. - 5인 파티 던전이며, 장비 레벨 423 도달 시 서버간 파티매칭이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 05월 18일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-05-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-05-18/</guid>
      <description>### 1. 퀘스트 - 일반퀘스트 : 이케아의 쪽지 - 원활한 퀘스트 진행을 위해 아이템 다시 받기 기능을 추가하였습니다. - 퀘스트 진행 구조를 아이템 사용 및 방문하는 방식으로 변경하였습니다. - 해당 퀘스트는 칸스트리아의 헤카샤 NPC 를 통해 진행할 수 있습니다. - 일반퀘스트 : 달무리 자온의 노트조각 - 원활한 퀘스트 진행을 위해 아이템 다시 받기 기능을 추가하였습니다. - 해당 퀘스트는 연합군 지휘소의 달무리 자온 NPC 를 통해 진행할 수 있습니다. ### 2. 아이템 - 업적으로 획득할 수 있는 펫 스킬교본 속성 변경 - 아래 19종의 펫 스킬교본 속성이 창고보관 불가에서 가능으로 변경됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 05월 11일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-05-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-05-11/</guid>
      <description>### 1. 부가서비스 - 2017 웨딩 드레스 색상이 백색으로 변경됩니다. - 어두운 장소에서도 순백의 웨딩 드레스가 잘 표현되도록 색상이 변경됩니다. ### [버그수정] - 스킬 - 아만 여자 궁수 클래스의 화살의 비 스킬 6~9 레벨 데미지가 동일한 문제 - 특성 - 인술사 정신집중 가속이 14단계에서 15단계로 올라갈 때 감소되는 시간이 줄어드는 문제 - 길드 - 길드 스킬을 활성화 한 후 숏컷에 등록 시 스킬이 사용불가로 보이는 문제 - 이벤트 - PC방 보상 중 ‘월광 그림자 쌍검 (1일)’ 아이템이 상점 판매 가능한 문제 - 테라코인 스페셜 탭에서 판매된 [이벤트] Fun 무기상자 구성품이 기간제인 문제 - 던전 - 데모로스의 룰렛 1네임드 이동경로 다리의 좌, 우 난간 위 허공으로 이동할 수 있는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.04.28 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-04-28/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-04-28/</guid>
      <description>### Bug fixes - Quest - Fixed issue where multiple players could not progress with the starting quest for Demoros’s Roulette - During Demoros’ Roulette quests, qest to follow NPC Diana to the town of San Alema has been fixed for multiple players to complete simultaneously - Skill - Lancer - Fixed issue where crit chance correction on Shield Counter did not work - Archer - Fixed issue where stagger animation for Sequential Fire did not apply - Fixed issue where chance to knockdown for Sequential Fire was too high - Warrior - Fixed issue where enhancement from Rain of Blows did not apply for certain races - Fixed issue where Traverse Cut could not be chained for certain races - Fixed issue where Attack Speed buff from Traverse Cut was applied to the target - Fixed issue where Scythe III~IX did not take effect from Screen Shake Reduction option - Sorcerer - Fixed issue where Meteor Strike VIII~X did not take effect from Screen Shake Reduction option - Brawler - Fixed issue where damage for Ground Pounder XII was low - Other - Damage splash not displaying for certain classes will soon be fixed ### Additional maintenance notes - Skill - Archer - Fixed issue where damage for Radiant Arrow XI was low (Female High Elf) - Fixed issue where damage for Rain of Arrows X triggered Rain of Arrows VI (Female Amani) - Warrior - Fixed issue where damage for Traverse Cut X triggered Traverse Cut IX when chained (Baraka) - Fixed issue where damage for Blade Draw VII did not take effect from Deadly Gamble (Female High Elf) - Priest - Fixed issue where damage for Zenobia’s Vortex II-X triggered Zenobia’s Vortex I (Male Castanic) - Mystic - Fixed issue where Contagion III-IX triggered Contagion I (Female Amani) - Slayer - Fixed issue where Measured Slice damage splash did not display (Female High Elf, Female Human) source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 04월 28일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-28/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-28/</guid>
      <description>### [버그수정] - 퀘스트 - 데모로스의 룰렛 퀘스트의 호위 단계에서 다수의 플레이어가 동시 진행하지 못하는 문제 - 데모로스의 룰렛 미션 퀘스트 중 다이애나 NPC를 따라 산 알레마 마을에 진입하는 퀘스트를 여러 플레이어가 동시에 수행할 수 있도록 수정하였습니다. - 스킬 - 창기사 - 반격 찌르기에 치명타 보정이 적용되지 않는 문제 - 궁수 - 연사 스킬의 경직 리액션이 적용되지 않는 문제 - 연사 스킬의 다운 유발이 높아졌던 문제 - 검투사 - 일부 종족의 몰아치기 스킬의 강화효과가 적용되지 않는 문제 - 무쌍난무: 찌르기 스킬의 연계가 일부 종족에게 적용되지 않는 문제 - 무쌍난무: 찌르기 스킬의 공격속도 상승 효과가 몬스터에게 적용되는 문제 - 질풍가르기 III~IX레벨 사용 시 카메라 흔들림 효과가 적용되지 않는 문제 - 마법사 - 운석낙하 VIII~X레벨 사용 시 카메라 흔들림 효과가 적용되지 않는 문제 - 권술사 - 연계로 지면강타 XII레벨 사용 시 비정상적으로 데미지가 약한 문제 - 전적 정보 - 28일 주기로 목요일 새벽4시에 전장 전적 정보가 초기화되지 않던 문제 - 이벤트 - 테라코인 스페셜 탭에 등록된 Fun 무기상자가 기간제인 문제 - 영구제 아이템으로 교체되며, 이미 기간제 아이템을 구매하신 수호자분들은 5월 11일 정기점검 시 영구제로 자동 교체됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.04.27 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-04-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-04-27/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Added new dungeon &#39;Demoros&#39; Roulette&#39; - Level 65, 5-man party dungeon, requiring ilvl 423 to use IMS - Teleportal is located near Allementheia - Tier 2 Lakan accessories, Visionmaker material (VM8), Dyad Niveot Structure, Tier 11 Feedstock, Masterwork/Extensive Alkahest, Goddess&#39; Tear, Goldfinger Token, Gold Ticket, etc can be obtained. - Removed Manglemire ## 2. Skill - Reaper - Soul Reversal - Changed to change location in area behind boss in case there is no optimal distance behind boss to teleport to - Mystic - Volley of Curses (Glyph of Enfeeblement) - Changed endurance debuff from 9% to 10% - Aura of the Merciless - Changed power buff from 40 to 48 and attack speed buff from 6 to 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 04월 27일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-27/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 신규 던전 데모로스의 룰렛이 추가 됩니다. - 65레벨 5인 던전이며, 아이템 레벨 423 달성 시 서버간 파티매칭을 시도할 수 있습니다. - 알레만시아 인근 ‘산 알레마 마을’의 게이트를 통해 던전에 입장할 수 있습니다. - 탐욕스러운 라칸의 액세서리, 철기장 재료(냉혈), 아티팩트 원석 VII, 11단계 강화 재료, 완전한/진귀한 단련의 가루, 빛나는 여신의 눈물, 오르피우스의 메달, 황금 티켓 등을 획득할 수 있습니다. - 거짓말쟁이 타르스키의 놀이터 이용이 종료됩니다. ### 2. 스킬 - 비검사 - 위치교환 - 이동 위치에 공간이 없을 경우 몬스터와 이동할 공간 사이의 공간으로 이동하도록 변경됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 04월 20일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-20/</guid>
      <description>null source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.04.13 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-04-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-04-13/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Akeron’s Inferno (hard) - Significantly decreased the HP of 1/2/3/4th boss - Significantly decreased the HP of the mobs spawned at 2nd boss ### Bug fixes - Skill - Sorcerer : Fixed issue where changing certain chain skills in the skill UI did not apply - Berserker : Fixed issue where overcharging Thunderstrike and Cyclone resulted in collision with party members - Berserker : Talent fix - Dungeon - Fixed issue in Ruinous Velik’s Temple where Joy of Partying was affected if a member of the party was dead when the 3rd boss was defeated - Cash shop - Fixed issue where Knight set box for Castanics was shown as Cestanics - Character - Fixed issue where the hair of Elin’s 11th hairstyle would slightly fall off while walking or using a teleport scroll source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 04월 13일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-13/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 오만한 아케론의 염옥 - 1/2/3/4 네임드의 HP가 대폭 하향됩니다. - 2 네임드와 전투 중 소환되는 부하 몬스터의 HP가 대폭 하향됩니다. ### [버그수정] - 스킬 - 마법사 일부 스킬의 이어지는 스킬의 옵션 설정 후 스킬UI 재 오픈 시 설정된 사항이 유지되지 않는 문제 - 광전사의 소용돌이, 모아치기 스킬을 자동 사용할 때까지 오버차징 후 사용 시 파티원과 충돌하는 문제 - 광전사의 소용돌이 스킬 사용 중 늑골 부수기를 2타까지 사용 시 소용돌기 [가속] 특성이 해제되지 않는 문제 - 던전 - 함락된 벨릭의 신전 3네임드를 일부 파티원이 사망한 상황에서 처치 시 확정 보상이 확정 드랍되지 않는 문제 - 부가서비스 - 나이츠 세트 박스의 구성품 중 케스타닉 전용 아이템 이름이 캐스타닉으로 출력되는 문제 - 캐릭터 - 엘린 종족 11번 프리셋 헤어로 걷기, 이동 주문서 사용 시 머리카락이 떨어져 보이는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 04월 06일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-04-06/</guid>
      <description>### 1. 길드전 - 리카노르 투기장 내에서 길드전 전투를 할 수 없도록 변경됩니다. ### [버그수정] - 몬스터 - 일부 몬스터가 사망할 때 본래 위치보다 뒤쪽으로 순간이동하며 사망하는 문제 - UI - 파티 후 아이템 획득 시 주사위 굴림 UI에서 장비의 랜덤 옵션이 항상 동일한 옵션으로 출력되는 문제 - 프리셋을 저장하고 캐릭터 선택화면/접속종료 후 재접속 시 저장해둔 프리셋이 사라지는 문제 - 부가서비스 - 비치웨어 다이아몬드 컬렉션에서 획득 가능한 유니크 화이트 니삭스 스쿨린에 이름 변경권 사용이 불가능한 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.03.30 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-30/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Manglemire reopened - 5 man party instance, with Instance Matching System available from ilvl 423 - Teleportal is located in Pora Elinu - Manglemire Teleport Scroll can be purchased from the Specialty Store - Tier 2 Lakan’s jewelry, Visionmaker Rutheless (VM9) material, Dyad Niveot Structure, Tier 11 Feedstock, Masterwork/Personal Premium Alkahest, Goddess’ Tear, Diamond, etc can be obtained ### 2. Skill - Slayer - Combo Attack (1st hit) - Changed hit point to be race-equivalent - Slightly increased casting speed - Knockdown Strike - Changed hit point to be race-equivalent - Slightly increased casting speed - Cahnged to be queue-able before the end of the other [previous] skills - Increased skill damage by 10% - Whirlwind - Changed hit point to be race-equivalent - Slightly increased casting speed - Increased skill damage by 10% - Heart Thrust - Slightly increased skill radius - Changed skill to no longer collide with party members - Measured Slice - Changed skill to no longer collide with party members - Increased skill’s base crit chance from 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 03월 30일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-30/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-30/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 거짓말쟁이 타르스키의 놀이터가 재오픈 됩니다. - 5인 파티 던전이며, 장비 레벨 423 도달 시 서버간 파티매칭을 시도할 수 있습니다. - 입장용 차원의 마법석은 [포포리아 가드 &amp;gt; 포라 엘리누 &amp;gt; 마녀의 성]에 위치하고 있습니다. - 명품관에서 거짓말쟁이 타르스키의 놀이터 이동주문서를 구입하실 수 있습니다. - 탐욕스러운 라칸의 액세서리, 철기장 재료(냉혈), 아티팩트 원석 VII, 11단계 강화 재료, 완전한/진귀한 단련의 가루, 빛나는 여신의 눈물, 다이아몬드 등을 획득할 수 있습니다. ### 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.03.23 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-23/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Changed the reward for one ilvl 429 dungeon - Changed the reward for clearing Ruinous Velik’s Temple - Changed untradeable Visionmaker gear material ‘Proof of Loyalty’ to be guaranteed to drop 2 - Changed untradeable Visionmaker gear material ‘Follower’s Banner’ to be guaranteed to drop 2 - Changed untradeable Visionmaker gear material ‘Lakan’s Might’ to be guaranteed to drop 2 - Added a chance to drop Superior Etching Box - Changed tradeable Visionmaker gear material ‘Mark of Sin’ to no longer drop - Changed tradeable Visionmaker gear material box (Lakan’s Treasure Chest) to no longer drop - Changed the reward for four ilvl 423 dungeons - Velik’s Temple / Velika’s Underground Gateway / Bathysmal Rise (hard) / Akeron’s Inferno - Added a chance to drop Visionmaker gear material box (Lakan’s Treasure Chest) - Added a chance to drop Visionmaker gear material box (Follower’s Treasure Chest) - Added a chance to drop Superior Etching Box - Added a chance to drop Superior Brooch of the previous season - Added a chance to drop Lakan’s Necklace - Increased the chance to drop Tier 2 Lakan’s jewelry - Increased the chance to drop (Bind-on-Equip) Baldegg gear ### Bug fixes - Dungeon - Fixed issue in Phase 4 of Harrowhold where summoned mobs could despawn at a certain location - Fixed issue in Phase 3 of Harrowhold where the phase would clear when the boss’ HP dropped under 20% at the same time the raid wiped - Fixed issue in Akeron’s Inferno (hard) where target mechanic could be i-framed when the boss is enraged - Item - Fixed issue where Baldegg gear options had a chance to become soulbound by changing rerollable lines - System - Fixed issue where the client had a chance to crash upon reaching level 60 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 03월 23일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-23/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 매칭 아이템 레벨 429 던전 1종의 보상이 변경됩니다. - 함락된 벨릭의 신전의 보스 몬스터 처치 보상이 변경됩니다. - 거래불가 철기장 재료인 ‘충직한 자의 증거’를 확정적으로 2개 드랍합니다. - 거래불가 철기장 재료인 ‘추종자의 깃발’을 확정적으로 2개 드랍합니다. - 거래불가 철기장 재료인 ‘라칸의 권능’을 확정적으로 2개 드랍합니다. - 위의 확정 드랍은 5인 파티 &#39;파티의 즐거움&#39; 이상상태 적용 기준입니다. - ‘전설 각인서 상자’를 확률적으로 추가 드랍합니다. - 거래가능 철기장 재료를 (악신의 표식) 더 이상 드랍하지 않습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 03월 16일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-16/</guid>
      <description>### 1. 발키온 연합 지령서 - 리스트형 발키온 연합 지령서 UI 모드가 추가됩니다. - 지령서 별 이미지를 생략하여 한 화면에 6개 이상의 지령서가 출력됩니다. ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2017-03-16-1.png) ### 2. 던전 - 사악한 오르카의 신전 - 1, 2, 3 네임드의 HP가 대폭 감소됩니다. - 3네임드의 보호막 HP가 대폭 감소됩니다. - 파괴된 신계의 관문 - 3단계 - 특정 패턴이 과도하게 겹쳐서 나오는 문제가 수정됩니다. - 속성 파도 패턴 도중 플레이어의 속성이 변경되는 문제가 수정됩니다. ### [버그수정] - 던전 - 오만한 아케론의 염옥 3네임드의 스킬 이펙트가 정상적으로 출력되지 않는 문제 - 확률적으로 오만한 아케론의 염옥 2네임드 전투공간이 폐쇄되지 않는 문제 - 확률적으로 파괴된 신계의 관문 4단계에서 전투 중 사망 시 용아병이 스폰되지 않는 문제 - 벨릭의 신전 2네임드 전투공간의 외벽에 뒤잡기류 스킬이 사용되는 문제 - 확률적으로 함락된 벨릭의 신전 3네임드가 특정 패턴을 사용하지 않는 문제 - 확률적으로 함락된 벨릭의 신전 3네임드의 광역 공격에 피격 후 공중에서 사망 시 부활 스킬이 적용되지 않는 문제 - 스킬 - 비검사 위치교환 스킬 사용이 불가능한 거리에서 스킬 사용 시 화면이 전환되는 문제 - 마법사 공간 왜곡 스킬의 보호막 이펙트가 출력되지 않는 문제 - UI - 파티 후 아이템 획득 시 출력되는 주사위 굴림 UI에서 장비의 랜덤 옵션이 항상 동일한 옵션으로 출력되는 문제 - 업적 - ‘신들의 수호자’ 칭호가 장착되어 있지만 칭호 목록에 출력되지 않는 문제 - 아이템 - 아이템을 귀속시킨 후 귀속 캐릭터를 삭제 시 귀속 정보가 접속 중인 캐릭터의 닉네임으로 출력되는 문제 - 부가서비스 - 확률적으로 PC방 프리미엄 전용 아이템 사용 횟수가 초기화되지 않는 문제 - 길드대전 - 긴급 임무 몬스터가 출현하지 않는 문제 - 긴급 임무 발생 전체 공지 후 15분 내, 1채널 공지 위치에서 토벌 대상 몬스터가 출현합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.03.08 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-08/</guid>
      <description>### 1. Skill - Brawler - Growing Fury - Increased power gained from 30 to 45 - Increased crit factor gained from 30 to 50 - Decreased rage consumption from 300 to 250 - Quick Dash - Changed skill to be usable for a second time within 8 seconds - After the first use, cooldown is applied if the second use is used within 8 seconds - Increased cooldown from 5 to 8 seconds - Glyph - Quick Dash: Changed Glyph of Persistence to Glyph of Energy - Common glyph: Decrease cooldown by 15% / 3 points - Uncommon glyph: Decrease cooldown by 20% / 3 points Developer comment - In addition to Brawler changes, we will proceed with Slayer, Berserker, Mystic, Archer, Ninja, Reaper, Gunner, Warrior, Valkyrie balance patches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 03월 08일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-08/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-08/</guid>
      <description>### 1. 스킬 - 권술사 - 거인의 힘 - 힘 증가량이 30에서 45로 증가됩니다. - 치명타 유발 증가량이 30에서 50으로 증가됩니다. - 초당 분노 소모량이 300에서 250으로 변경됩니다. - 순간 돌진 - 순간 돌진 사용 시, 8초안에 한번 더 사용할 수 있도록 변경됩니다. - 1회 사용 후, 8초안에 2회째 사용 시 재사용 대기시간이 적용됩니다. - 재사용 대기 시간이 5초에서 8초로 변경됩니다. - 문장 - 순간 돌진의 기회의 문장(재사용 대기시간 초기화)이 집중의 문장(재사용 대기시간 감소)으로 변경됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.03.03 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-03/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - Adjusted Harrowhold for balance - Phase 1 - Decreased the defense modifier and HP of the shield - Phase 2 - Increased HP of boss ### Bug fixes - Dungeon - Fixed issue in Phase 3 of Harrowhold where ‘Blood Wall’ did not display - Dual-option system - To be fixed source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 03월 03일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-03/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 파괴된 신계의 관문 밸런스가 조정됩니다. - 2-1 단계 - 방어력 및 보호막 수치가 상승됩니다. - 2-2 단계 - HP 수치가 상승됩니다. ### [버그수정] - 던전 - 파괴된 신계의 관문 3단계 ‘피의 파도’ 이펙트가 보이지 않는 문제 - 듀얼 옵션(03/09 수정 예정) - 아래 문제들에 대해서는 다음 주 정기점검인 03월 09일(목)에 수정될 예정입니다. - 듀얼 옵션 개방 시 두 번째 옵션이 명품 판정을 받지 않는 문제 - 듀얼 옵션 개방 시 두 번째 옵션이 적용되지 않는 문제 - 보존의 가루를 사용하지 않고 ‘완전한 태고의 재봉인 주문서’를 이용하여 옵션을 1회 변경하면 이후부터는 정상적용 되오니 임시적으로 해당 방법으로 듀얼 옵션 개방 이용을 부탁드립니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.03.02 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-02/</guid>
      <description>### 1. Dual-option - Added a dual-option system allowing 2 set of options on a single gear - Shift+Right-clicking a gear can change the options of the gear - The two options of a dual-option-enabled gear can be confirmed in the gear&#39;s &#39;tooltip&#39; by pressing the control key (Ctrl) - Dual-option is limited to the following items - Behemoth v2 - Behemoth - Visionmaker: Coldblood - Ambush - Valdeg (ie. Guile v2) ### 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 03월 02일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-03-02/</guid>
      <description>### 1. 듀얼 옵션 - 하나의 장비에 2개의 옵션을 설정할 수 있는 듀업 옵션 시스템이 추가됩니다. - 변경하고자 하는 장비를 Shift+우클릭하여 옵션 개방, 변경이 가능합니다. - 듀얼 옵션이 활성화된 장비의 &#39;툴팁&#39;에서는 컨트롤 키(Ctrl)를 눌러 두 가지 옵션을 번갈아 가며 확인할 수 있습니다. - 아래 아이템들에 한하여 듀얼 옵션을 설정할 수 있습니다. - 악룡 베르고스 - 고룡 베르고스 - 철기장: 냉혈 - 철기장: 매혹 - 벨데그 ### 2. 던전 - 파괴된 신계의 관문 - 최상위 던전인 파괴된 신계의 관문이 20인 공격대 던전으로 재오픈 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.02.23 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-23/</guid>
      <description>### 1. Civil Unrest &amp;amp; Rally Quest bams - Changed the loot of Civil Unrest and Rally Quest bams - Changed from Ambush box to Coldblood box ### 2. Vanguard Initiative Quest - Revised to keep filter settings even after relogging ### 3. Homepage - Added new class illustrations to the fan kit ### Bug fixes - Dungeon - Fixed issue in Celestial Arena where being pulled by devices caused the client to crash - Fixed issue in Velik’s Temple where being hit by the second boss’s push attack resulted in getting pushed off the combat area - Fixed issue in Velik’s Temple where certain third boss mechanics did not affect players on the other side of the combat area - Costume - Fixed issue where Lancer Volcanic weapon skin would penetrate the neck of Elins - Skill - Slayer: Talent fix - Sorcerer: Fixed issue where upon using Warp Barrier, attack speed would decrease even without Mana Boost effect - Ninja: Talent fix - Archer: Fixed issue where Focus would overwrite Glyph of Energy - Berserker: Talent fix - Berserker: Talent fix source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 02월 23일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-23/</guid>
      <description>### 1. 길드대전 &amp;amp; 긴급 임무 네임드 몬스터 - 길드대전 지역 및 긴급 임무의 네임드 몬스터의 드랍 보상이 변경됩니다. - 철기장 장비 ‘매혹’ 드랍에서 à ‘냉혈’ 드랍으로 변경됩니다. - *보상 및 시즌 변경에 따른 가치보존을 위해 상향되었던 드랍률이 원래대로 소폭 하향 됩니다. ### 2. 발키온 연합 지령서 - 설정한 체크박스 필터링 값이 재 접속 시에도 동일하게 출력되도록 개선됩니다. ### 3. 홈페이지(추가) - 테라 홈페이지 자료실 – 팬사이트킷에 신규 캐릭터 일러스트가 추가되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.02.16 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-16/</guid>
      <description>### 1. Civil Unrest - Changed the method weekly tax is distributed - Rank 1: 50% of weekly tax - Rank 2: 30% of weekly tax - Rank 3: 10% of weekly tax - Rank 4: 5% of weekly tax - Rank 5: 5% of weekly tax - Added rank rewards - Participants of rank 1 to 20 will receive a participation box (box received from higher rank will be worth more) - Civil Unrest rank reward will only be rewarded to players who participated a certain amount of time - Players who did do not actively participate in Civil Unrest will not receive rank-dependent participation box - Changed Civil Unrest ranking rules - Protecting your own tower while destroying enemy tower can give placement in the rankings - As it gets closer to the deciding moment of Civil Unrest, you can get placement in the rankings ### 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 02월 16일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-16/</guid>
      <description>### 1. 길드대전 - 길드대전 세금보상 지급방식이 변경됩니다(추가) - 1등: 주간 세금의 50% 지급 - 2등: 주간 세금의 30% 지급 - 3등: 주간 세금의 10% 지급 - 4등: 주간 세금의 5% 지급 - 5등: 주간 세금의 5% 지급 - 길드대전 순위 보상이 추가됩니다. - 길드대전에서 달성한 순위에 따라 1위에서 20위까지 참가 기념품 상자를 지급합니다. (상위 순위일수록 획득 보상의 가치가 높습니다.) - 길드대전 순위 보상은 길드대전을 특정 시간이상 플레이한 캐릭터만 지급 받을 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.02.09 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-09/</guid>
      <description>- 1. Dungeon - New: Ruinous Velik’s Temple - Added new upper tier dungeon Ruinous Velik’s Temple - Instance Matching System can be used to queue Ruinous Velik’s Temple upon reaching ilvl 429 - Tier II Lakan’s jewelry, Visionmaker material (Ruthless), Dyad Niveot Structure, Tier 12 Feedstock, Masterwork/Personal Premium Alkahest, Goddess’s Tear, and etc. can be obtained - The location and teleportal can be confirmed through Vanguard Initiative quest details - Velik’s Temple - Slightly decreased the HP of the 1-3 boss - Slightly decreased the HP of regular monsters - Fixed issue for first boss Darkan where the boss would use charge attack regardless when aggro changes - Slightly decreased the damage of mana surge machines in first boss Darkan’s area, while changing to give a burn debuff upon taking damage - Increased the cooldown of second boss Darkuryon’s main pattern - Increased the cooldown of second boss Darkuryon’s cage pattern, while decreasing the casting speed - Decreased the damage of third boss Lakan’s sword throw skill damage - Decreased the casting speed of third boss Lakan’s inner/outer aoe explosion - Increased the damage of third boss Lakan’s attacks which include rear push attack - Ruinous Velika’s Underground Pathway - Slightly decreased the HP of bosses - Slightly decreased the HP of regular monsters - Revised the lag issue in Velika’s Underground Pathway and Ruinous Velika’s Underground Pathway - Decreased the HP of the following dungeon’s bosses - Bathysmal Rise - Kalivan’s Dreadnaught - Demokron Factory (hard) - Timescape - Adjusted the balance of Demokron Factory (hard)’s first boss - Increased the cooldown of first boss Vera’s puddle - Slightly decreased the damage of first boss Vera and Prima - 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 02월 09일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-09/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 신규: 함락된 벨릭의 신전 - 최상위 던전인 함락된 벨릭의 신전이 추가됩니다. - 함락된 벨릭의 신전은 5인 파티 플레이 던전입니다. - 함락된 벨릭의 신전 서버간 파티매칭은 장비레벨 429를 달성해야 이용하실 수 있습니다. - 탐욕스러운 라칸의 액세서리, 철기장 재료(냉혈), 아티팩트 원석 VII, 12단계 강화 재료, 완전한/진귀한 단련의 가루, 빛나는 여신의 눈물 등을 획득할 수 있습니다. - 입장 위치 및 차원의 마법석 이동은 발키온 연합 지령서를 통해 상세히 확인해 보실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.02.02 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-02-02/</guid>
      <description>### 1. Added daily bonus - Added the following rewards to the follow dungeon daily reward - Daily reward I : Added 2 Premium Alkahest - Daily dungeon reward : Added 2 Premium Alkahest ### 2. Dungeon reward - Added the following rewards to Kalivan’s Dreadnaught (hard) - Necklace Resizing Kit - Earring Resizing Kit - Ring Resizing Kit ### 3. Vanguard Initiative quest - All quests below Reaper starting level will automatically complete ###4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 02월 02일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-02-02/</guid>
      <description>### 1. 일일 보너스 보상 추가 - Lv.65 일일 보너스 및 요일 별 던전 지령서에 아래 보상이 추가됩니다. - 일일 보상 I : 진귀한 단련의 가루 2개 추가 - 요일 별 던전 보상 : 진귀한 단련의 가루 2개 추가 ### 2. 던전 보상 - 약화된 켈리반의 돌격선에 아래 보상이 추가됩니다. - 목걸이 세공 키트 - 귀걸이 세공 키트 - 반지 세공 키트 ### 3. 발키온 연합 지령서 - 비검사 시작 레벨보다 낮은 모든 퀘스트가 자동으로 완료됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.01.25 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-01-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-01-25/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - New dungeon: Velik’s Temple - Added new dungeon Velik’s Temple - Playable as a 5-man party - Instance matching available at ilvl 423 - Tier 2 Lakan’s accessories, VM9 material, Niveot Dyad Structure, Tier 11 Feedstock, Masterwork/Personal Masterwork Alkahest, Goddess’ Tear, etc. can be obtained - Entrance or portal can be confirmed through Vanguard Initiative quest details - New dungeon: Ruinous Velika’s Underground Gateway - Added new dungeon Ruinous Velika’s Underground Gateway - Playable as a 7-man raid - Instance matching available at ilvl 423 - Tier 2 Lakan’s accessories, VM9 material, Niveot Dyad Structure, Tier 11 Feedstock, Masterwork/Personal Masterwork Alkahest, Goddess’ Tear, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 01월 25일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-25/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-25/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 신규: 벨릭의 신전 - 신규 던전 벨릭의 신전이 추가됩니다. - 벨릭의 신전은 5인 파티 플레이 던전입니다. - 벨릭의 신전 서버간 파티매칭은 장비레벨 423을 달성해야 이용하실 수 있습니다. - 탐욕스러운 라칸의 액세서리, 철기장 재료(냉혈), 아티팩트 원석 VII, 11단계 강화 재료, 완전한/진귀한 단련의 가루, 빛나는 여신의 눈물 등을 획득할 수 있습니다. - 입장 위치 및 차원의 마법석 이동은 발키온 연합 지령서를 통해 상세히 확인해 보실 수 있습니다. - 신규: 무너진 벨리카 지하 관문 - 벨리카 지하 관문 상급 던전인 무너진 벨리카 지하 관문이 추가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 01월 19일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-19/</guid>
      <description>### 1. 아이템 - 인고의 진수 크리스탈의 상점 매입가격이 변경됩니다. - 상점 매입가: 40,000골드 - 릴리스 장비의 강화에 필요한 강화제 수량이 변경됩니다. - 1~9강: 10단계 강화제 16개 à 8개로 변경 ### 2. 전장 - 포화의 전장 성문 레벨 및 체력이 상향됩니다. ### 3. 발키온 연합 지령서 - 60~64레벨 일일 보너스 II 보상이 의도보다 과도하게 지급되고 있어 변경됩니다. - 에메랄드 3개 지급 à 루비 3개 지급 ### [버그수정] - 던전 - 벨리카 지하관문 2네임드 바위 뒤로 숨기 패턴에서 안전구역 진입 시 확률적으로 보호되지 않는 문제 - 벨리카 지하관문 일반 몬스터 공격 시 다운 리액션이 자주 유발되는 문제 - 벨리카 지하관문 네임드의 어그로 대상자가 지속적으로 변경될 시 패턴을 사용하지 않는 문제 - 어둠의 동굴에서 베르노 무기상자가 드랍되는 문제 - 퀘스트 - 불길한 소식 퀘스트 보상아이템을 사용 불가능한 아이템으로 지급하는 문제 - 업적 - 강철의 전장 관련 업적이 시즌 업적에 출력되는 문제 - 발키온 연합 지령서 - 아카샤의 은신처 토벌 지령서의 이미지가 다른 이미지로 출력되는 문제 source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.01.12 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-01-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-01-12/</guid>
      <description>### 1. Dungeon - New: Velika&#39;s Undeground Gateway (VUG) - Added mid-tier dungeon VUG - Instance matching available from ilvl 417 - New gear ‘Baldegg&#39;, Tier 11 Feedstock, Spellbind, Master Enigmatic Scroll, new Visionmaker series &#39;Ruthless&#39; can be obtained - Lower-tier dungeon - The following dungeons are this season&#39;s lower-tier dungeons - Guile gear, Manor and Estate jewelry, Tier 10 enchanting materials (Feedstock, Master Enigmatic Scroll, Spellbind) can be obtained - Kalivan&#39;s Challenge - Channelworks - Abscess - Mid-tier dungeon - The following dungeons are this season&#39;s mid-tier dungeons - Baldegg gear, Lakan&#39;s jewelry, Accessory Crafter&#39;s Kit, Balbatos Circlet, Visionmaker materials (Ambush/Ruthless), Tier 11 enchanting materials can be obtained - VUG - Demokron Factory - Bathysmal Rise - Kalivan&#39;s Dreadnaught - Upper-tier Dungeon - The following dungeons are this season&#39;s upper-tier dungeons - Tier 2 Lakan&#39;s jewelry, Visionmaker materials (Ambush/Ruthless), Tier 11 enchanting materials, Alkahest, Circlet materials can be obtained - Demokron Factory (hm) - Timescape Dev note: While the weapons stats have been continuously strengthened, only the HP of monsters have been adjusted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 01월 12일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-12/</guid>
      <description>1. 던전  신규: 벨리카 지하 관문  중위 던전인 벨리카 지하 관문이 추가됩니다. 아이템 레벨 417 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. 신규 장비인 &amp;lsquo;벨데그&amp;rsquo; 시리즈, 11단계 강화석, 보존의 가루, 완전한 태고의 재봉인 주문서, 신규 철기장:냉혈 제작 재료 등을 획득할 수 있습니다.   하위 던전  아래 던전들이 이번 시즌의 하위 던전으로 운영됩니다. &amp;lsquo;릴리스&amp;rsquo; 장비, 라켈리스 액세서리, 10단계 강화 재료 (강화석, 완전한 태고의 재봉인 주문서, 보존의 가루 등)을 획득할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.03.16 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2017/2017-03-16/</guid>
      <description>### 1. Vanguard Initiative quest - Added List-type UI mode for Vanguard Initiative - Displays at least 6 quests on the UI while removing images ![](https://seraphinush-gaming.github.io/noctenium/images/2017-03-16-1.png) ### 2. Dungeon - Bathysmal Rise (hard) - Significantly decreased the HP of 1st, 2nd, 3rd bosses - Significantly decreased the HP of the 3rd bosses shield - Harrowhold - Phase 3 - Fixed issue where several mechanics would overlap - Fixed issue where the player’s element would switch whilst the elemental fire walls ### Bug fixes - Dungeon - Fixed issue in AIHM where the effects of the 3rd boss did not display properly - Fixed issue in AIHM where the 2nd boss’ combat arena had a chance to not despawn - Fixed issue in Phase 4 of Harrowhold where there was a chance a mob did not spawn from dying - Fixed issue in Velik’s Temple at the 2nd boss where players could use a backstab-type skills on the walls of the combat area - Fixed issue in Ruinous Velik’s Temple where the 3rd boss did not use certain patterns - Fixed issue in Ruinous Velik’s Temple at the 3rd boss where there was a chance players that died in mid-air could not get resurrected - Skill - Reaper: Fixed issue where using Soul Reversal at a distance which it was not possible would flip the field of vision - Sorcerer: Fixed issue where Warp Barrier skill display did not show - UI - Fixed issue where the number on the dice UI did not change - Achievement - Fixed issue where ‘Dragonbane’ title did not display in the list of titles even whilst equipped - Item - Fixed issue where bound items after a character deletion would be bound to the next character logged in - Premium - Some comment - Civil Unrest - Fixed issue where Rally BAMs did not spawn - After the notification, Rally BAM will spawn in channel 1 of its notified location in the next 15 minutes source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 01월 05일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2017/2017-01-05/</guid>
      <description>##1. 성장구간 던전 난이도 개선 - 살레론의 공중 정원 - 일부 중형/보스 몬스터의 공격력과 HP를 하향 조정했습니다. - 석상의 혼란(공포) 지속 시간이 3초에서 1초로 감소합니다. - 아드리노아/메카트리노아/포리베노아/라크네르스의 AI 중 캐릭터 사망이 자주 발생하는 패턴의 등장확률을 대폭 낮췄습니다. - 검은 탑 - 일부 중형/보스 몬스터의 공격력과 HP를 하향 조정했습니다. ### 2. 성장구간 사냥터 난이도 개선 - 발키온 연합 지령서 - 성장구간 던전 클리어 경험치 보상이 대폭 상향됩니다. (160~200% 상향) - 성장구간 장비 교환 토큰 - Lv.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>