<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>v83 on mysterium</title>
    <link>https://seraphinush-gaming.com/tags/v83/</link>
    <description>Recent content in v83 on mysterium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://seraphinush-gaming.com/tags/v83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019.04.18 patch notes (v83.06) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-06/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-06/</guid>
      <description>1. Dungeon  Demokron Factory (nm/hm)  Changed 2nd boss to no longer be immune to damage during poison panel pattern    2. Item  Changed the following level progression quest items to be collected in its respective quest :  Quest name : Quest item  1506 ???? (붉은 저주의 마을) : 602033 ???? (광혈병 연구 보고서) 1507 ???? (전염병의 원인을 찾아서) : 602042 ???? (옛 보급창고 기록) 1505 Discredit Where Credit Is Due : 602039 ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019년 04월 18일 업데이트 안내 (v83.06)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-06/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-06/</guid>
      <description>1. 던전  베르노의 실험실, 포악한 베르노의 실험실  2네임드가 독 장판 패턴을 사용할 때 무적 상태가 되지 않도록 변경됩니다.    2. 아이템  하기의 성장구간 퀘스트 아이템들이 퀘스트 진행 중 수거되도록 변경됩니다.  퀘스트 명 | 퀘스트 아이템  붉은 저주의 마을 | 광혈병 연구 보고서 전염병의 원인을 찾아서 | 옛 보급창고 기록 수상한 호출 | 특무대 명령서 그림자 지우기 | 거친 항구 첩자 보고서 티르카이 숲의 복구 | 오염된 버섯 새로운 적 | 잠입부대 신호기 든든한 지원 | 아크데바의 표식 냉정과 열정사이 | 포아롱의 두근두근 러브레터 아논족의 비극 | 시오즈의 초상화 다가오는 어둠 | 칸스트리아 정찰병의 징표     &amp;lsquo;사교도의 근거지로&amp;rsquo; 퀘스트 아이템이 파괴는 불가하나, 상점에 판매할 수 있도록 변경됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.04.11 patch notes (v83.05) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-05/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-05/</guid>
      <description>1. Dungeon  Demokron Factory (hard) .. 7-man instance  Level 67 dungeon, requiring ilvl 456 Costs 490 Adventure Coins, limited to 40 entries a week (80 for Elite) Teleportal is located at Arx Umbra, Northern Arun Loot table includes Advance Skill XP, upgrade materials for Luminescent Necklace/Circlet, and Dr. Wilson&amp;rsquo;s Treasure Map (Right)   Demokron Factory .. 7-man instance  Level 66 dungeon, requiring ilvl 453 Costs 260 Adventure Coins, limited to 40 entries a week (80 for Elite) Teleportal is located at Arx Umbra, Northern Arun Loot table includes Advance Skill XP, Devil&amp;rsquo;s Claws, Dragon Skull, and Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019년 04월 11일 업데이트 안내 (v83.05)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-05/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-05/</guid>
      <description>1. 던전  포악한 베르노의 실험실 (7인)  67레벨, 장비 레벨 456 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. 입장 시 모험의 주화가 390 소모되며, 주간 40회(VIP/월간패스 80회)까지 입장 가능합니다. 바라카니아 가드&amp;gt;제국의 땅&amp;gt;차원의 마법석을 통해 입장할 수 있습니다. 스킬 연마 경험치, 광명의 목걸이,서클릿 승급 재료(정화된 신수의 고리 조각, 정화된 신수의 장식 조각), 윌슨 박사의 지도 조각 오른반쪽 등의 아이템을 보상으로 획득할 수 있습니다.   베르노의 실험실 (7인)  66레벨, 장비 레벨 453 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.04.09 patch notes (v83.04.01) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-04-01/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-04-01/</guid>
      <description>1. Services  Changed XP Boost items to stack  Skill XP Boost, EP Boost, Reputation Boost  Stacked items are inactive, and activates upon expiration of the existing boost      Bug fixes  Fixed issue where XP Boost item effects ended upon entering Battleground   source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019년 04월 09일 업데이트 안내 (v83.04.01)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-04-01/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-04-01/</guid>
      <description>1. 부가서비스  경험치 획득량 증가 아이템을 중복으로 사용 시 이상상태가 누적되도록 변경됩니다.  스킬 연마 5(15일/30일), 해결사 50(15일/30일), 발키온 연합 해결사 50(15일/30일)  중복으로 사용한 아이템은 비활성 효과로 전환되어, 기존 효과 기간 만료 시 자동으로 활성화되어 효과가 적용됩니다. (최대 5개까지 누적 가능)      [버그수정]  경험치 획득량 증가 버프 아이템 효과가 전장 입장 시 해제되는 문제   source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.04.04 patch notes (v83.04) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-04/</guid>
      <description>1. Balance  Mystic  Enhanced: Thrall of Life  Changed to recover HP and cleanse caster as well upon using skill     Healer (common)  Ressurection  Adjusted skill effect to display the actual effect radius Changed to display skill effect equally for all race types     Reaper  Level 69 Talyph Dark Veil  Changed to increase cooldown of Shadow Reaping by a factor of 2     Ninja  Enhanced Burning Heart  Adjusted skill hit range     Slayer  Savage Strike  Adjusted to decrease skill cancel time after first hit for fluid chaining of skills      2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019년 04월 04일 업데이트 안내 (v83.04)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-04/</guid>
      <description>1. 밸런스  정령사  강화: 생명의 정령  스킬 사용 시 HP 회복과 정화 기능이 시전자에게도 적용 가능하도록 변경됩니다.      [개발자 코멘트]
  현재 정령사의 자가 회복 능력이 다소 낮은 수준으로 판단되어 &amp;lsquo;강화: 생명의 정령&amp;rsquo; 소환 시 광역 회복 및 정화 효과를 시전자를 포함한 최대 5명에게 줄 수 있도록 상향 조정하였습니다. 다만, HP가 낮은 대상에게 회복 효과가 우선 적용되므로 파티원이 많은 공격대 상태에서는 상황에 따라 자신에게 회복 효과가 적용되지 않을 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.03.28 patch notes (v83.03) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-03/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-03/</guid>
      <description>1. Dungeon  Parquina&amp;rsquo;s Nest (hard)  Changed Adventure Coin cost from 535 to 435   Macellarius Catacombs (3-man)  Can access upon reaching level 65, item level 440 Costs 285 Adventure Coins, and can access up to 40 times (80 times for VIP) per week Teleportal is located in Arx Umbra Loot table contains Experience Scroll I (time limited), Emeralds, Relic/Hallow, merging material   Manglemire (5-man)  Reopened until April 18th Can access upon reaching level 65, item level 439 Costs 80 Adventure Coins, and can access up to 1 time (2 times for VIP) per day Teleportal is located in Pora Elinu Loot table contains Artisan&amp;rsquo;s Tools, Copper Clasp, Liquid Metal, Dyad Niveot Structure, Hypnotic Device, Archdevan Surfactant    2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019년 03월 28일 업데이트 안내 (v83.03)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-03/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-03/</guid>
      <description>1. 던전  찬란한 파르퀴나의 둥지  모험의 주화 소모량이 535 -&amp;gt; 435로 변경됩니다.   데모크론 실험실 (3인)  65레벨, 장비 레벨 440 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. 입장 시 모험의 주화가 285 소모되며, 주간 40회(VIP/월간패스 80회)까지 입장 가능합니다. 바라카니아 가드&amp;gt;제국의 땅&amp;gt;라크난의 요새&amp;gt;차원의 마법석을 통해 입장할 수 있습니다. (수정) 경험치 서적 I(기간제), 에메랄드, 유물/성물 아이템, 합성 재료 장비 아이템 등을 보상으로획득하실 수 있습니다. (데모크론 실험실에서는 윌슨 박사의 지도 조각이 드랍되지 않습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.03.21 patch notes (v83.02) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-02/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-02/</guid>
      <description>1. Servant (placeholder)  Revised Servant functions  Added on/off toggle for Servant chat bubbles  Option is available through Option &amp;gt; Game &amp;gt; Community   Added sort, delete function  Can be sorted through Servant UI, via &amp;lsquo;sort&amp;rsquo; button Can delete Servant through Servant UI, via &amp;lsquo;X&amp;rsquo; button   Changed to be able to summon Servant via hotkey  Option is available through Option &amp;gt; Key settings &amp;gt; Servant      2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019년 03월 21일 업데이트 안내 (v83.02)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-02/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-02/</guid>
      <description>1. 서번트  서번트 기능이 개선되었습니다.  서번트 말풍선 ON/OFF 기능이 추가되었습니다.  시스템 설정 &amp;gt; 게임 설정 &amp;gt; 커뮤니티 &amp;gt; 서번트 말풍선 감추기 경로에서 설정하실 수 있습니다.   서번트 정렬, 삭제 기능이 추가됩니다.  서번트 목록 UI 창에서 &amp;lsquo;관리&amp;rsquo; 버튼을 통해 정렬하실 수 있습니다. 서번트 목록 UI에서 서번트에 &amp;lsquo;X&amp;rsquo; 버튼을 사용하여 삭제하실 수 있습니다.   서번트를 단축키로 소환할 수 있게 됩니다.  시스템 설정 &amp;gt; 단축키 설정 &amp;gt; 서번트 경로에서 설정하실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.03.14 patch notes (v83.01) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-01/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/translations/2019/v83-01/</guid>
      <description>1. Balance  Gunner  Bombardment  Changed cooldown start point to the start of missile launch After using skill, if the skill is cancelled before missile launch, then cooldown does not apply      2. Battleground  Battleground matching  Changed to form teams based on player rankings Applies to all battlegrounds with ranking    3. Merchant NPC  Added magic materials merchant in cities (Highwatch, Velika, Allementheia, Kaiator) The following items are sold :  Supreme Metal Enchantment Seal Accessory Morpher Uncommon Accessory Morpher Ancient Accessory Morpher   Added Ancient Accessory Morpher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019년 03월 14일 업데이트 안내 (v83.01)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-01/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.com/posts/patch-notes/raw/2019/v83-01/</guid>
      <description>1. 밸런스  마공사  폭격탄  발사의 재사용 대기시간이 적용되는 시점이 폭격탄이 발사되는 시점으로 변경됩니다. 스킬 사용 후, 폭격탄 발사 스킬의 공격이 발동되기 전 다른 스킬을 통해 스킬을 취소시킬 경우 재사용 대기시간이 적용되지 않습니다.      2. 전장  전장 매칭  전장 팀 구성 시 플레이어가 평점을 기준으로 양 팀에 고르게 분배됩니다. 적용되는 전장은 평점이 존재하는 모든 전장입니다.    3. 상인 NPC  대도시(이르카, 벨리카, 알레만시아, 카이아도르)에 마법재료 상인이 추가됩니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>