<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>v62 on mysterium</title>
    <link>/mysterium/tags/v62/</link>
    <description>Recent content in v62 on mysterium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/mysterium/tags/v62/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2017.08.31 patch notes (v62.02.01) | K TERA</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-02-01/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-02-01/</guid>
      <description>### 1. Civil Unrest - Changed safezone and tower restricted area back to how it was before 08/17 update ### 2. Security - Blocked packet injecting program &#39;Tera Proxy&#39; ### Bug fixes - Skill - Fixed issue where Elin Gunner when KD&#39;d could not use Retaliate as a chain skill - UI - Fixed issue where presets in Profile did not save certain items - Fixed issue where crit splash did not display when using Refined Noctenium - Effect - Fixed issue where swimming with Gunner, Valkyrie, Ninja, and Brawler did not display swimming animation - Services - Some costume comment - Some costume comment - Dungeon - Fixed issue in RK-9 Hangar where Mystic&#39;s Thrall of Vengeance could attack in mid air - Fixed issue in RK-9 Hangar where the message displayed after defeating the 3rd boss was not appropriate to the situation - Fixed issue in RK-9 Hangar where the 1st boss&#39; HP seemed to increase occasionally  source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 31일 업데이트 안내 (v62.02.01)</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-02-01/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-02-01/</guid>
      <description>### 1. 길드 대전 - 안전지대 및 전초기지 설치불가 지역이 8월 17일 업데이트 이전 사양으로 변경됩니다. ### 2. 보안 - &#39;Tera Proxy&#39; 패킷조작 프로그램이 차단됩니다. ### [버그수정] - 스킬 - 엘린 마공사가 넘어졌을 때 기상 로켓 스킬이 자동으로 연계되지 않는 문제 - 모든 이어지는 스킬 제거 후 마공사 폭격탄 발사 재사용시간이 끝나면 폭격탄 발사가 이어지는 스킬 UI로 출력되는 문제 (09/02 내용 추가) - 검투사 필살의 의지 사용 시 질풍 가르기, 몰아치기, 무쌍난무: 가르기 스킬에 녹테늄 강화탄 효과가 적용되지 않는 문제 (오후 임시점검 수정 내역) - UI - 캐릭터 UI 장비 저장슬롯에 일부 아이템이 저장되지 않는 문제 - 정제된 녹테늄 강화탄 효과가 적용되면 크리티컬 데미지 폰트가 적용되지 않는 문제 - 이펙트 - 마공사, 월광무사, 인술사, 권술사 클래스로 이동 및 수영 시 특정 이펙트가 출력되지 않는 문제 - 스타일샵 - 스타일샵 검색 사용 후 재입장 시 검색 결과가 남아있는 문제 - 부가서비스 - 엘린 종족이 주황색/검은색 야구모자 착용 시 모자 외형이 아이콘과 상이하게 출력되는 문제 - 엘린 종족이 야구모자 장착 시 귀가 모자를 뚫고 나오는 문제 - 던전 - 정령사 번개의 정령이 RK-9 격납고에서 중앙 허공에 공격을 가하는 문제 - Rk-9 격납고 3네임드 처치 후 길찾기 안내 메시지가 상황과 어울리지 않게 출력되는 문제 - 확률적으로 궁극의 RK-9 격납고 1네임드의 HP가 늘어나는 것처럼 보이는 문제  source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.24 patch notes (v62.02) | K TERA</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-02/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-02/</guid>
      <description>### 1. Civil Unrest - Adjusted Civil Unrest-related rewards - Decreased the reward which was higher relative to other content - The change is due to the act of buying/selling reward items without participating in the conflict ### 2. Guild quest - The 3 rally quests will no longer generate for a while - Anansha - Karagos - Sabriac - Will reopen after revision ### 3. Vanguard Initiative quest - Added gear proficiency to low tier Vanguard Initiative quests - The 3 low-tier IoD BAMs - Echoes of Aranea - Celestial Arena - Ravenous Gorge - Kalivan&#39;s Challenge - Shattered Fleet ### 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 24일 업데이트 안내 (v62.02)</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-02/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-02/</guid>
      <description>### 1. 길드대전 - 길드대전 지역 네임드 몬스터 보상 및 승리 보상이 조절됩니다. - 다른 컨텐츠 대비 높던 보상 효율을 하향 조정합니다. - 대전에 참가하지 않고 보상을 판매/구매하는 행위가 확인되어 조정하게 되었습니다. ### 2. 길드 임무 - 길드 퀘스트(긴급 임무) 몬스터 3종이 당분간 출몰하지 않습니다. - 탐욕의 아난샤 - 분노의 카르고스 - 학살의 사브라니악 - 개선하여 추후 다시 재오픈 될 예정입니다. ### 3. 발키온 연합 지령서 - 하위 발키온 연합 지령서 완료 보상에 장비 숙련도 경험치가 추가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.17 patch notes (v62.01.02) | K TERA</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-01-02/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-01-02/</guid>
      <description>### 1. Rally quest - Changed spawn location of Rally quest BAM Anansha - - Changed spawn location from Tria to Velika: Civil Unrest - Cannot build Guild Tower nearby Anansha spawn location - Expanded PK safe area near dock inside Civil Unrest ![](https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/images/patch-notes/2016-08-17-1.png) ### 2. Field named (world boss) - Decreased damage and respawn time of world bosses, and adjusted loot accordingly - The affected world bosses are the following : - Tempest Kanash - Divine Reaver - Nyxarras - Linyphi - Yunaras Snaggletooth - Kelthuzad ### 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 17일 업데이트 안내 (v62.01.02)</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-01-02/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-01-02/</guid>
      <description>### 1. 길드 임무 - 길드 긴급 임무 대상 몬스터인 탐욕의 아난샤의 스폰 위치가 변경됩니다. - 스폰 위치가 고대의 숲에서 길드대전으로 변경됩니다. - 탐욕의 아난샤 스폰 위치 주변에는 전초 기지를 설치할 수 없습니다. - 길드 대전 내 PK 안전지대가 선착장 부근에서 주변 일대로 확장됩니다. ![](https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/images/patch-notes/2016-08-17-1.png) ### 2. 필드네임드 - 필드 네임드의 전투력과 리소폰 시간이 감소하고, 이에 알맞은 수준으로 보상이 조정됩니다. - 대상 몬스터는 아래와 같습니다. - 폭풍의 카나쉬 (폭염의 산맥) - 사샤라크 (뱀의 섬) - 퀘스겔렌 (고대 전쟁의 폐허) - 라키누아 (아카디아 협곡) - 스내글투스 (잊혀진 자들의 설원) - 카자스탄 (아메나 콰틀라) ### 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 11일 업데이트 안내 (V62.01.01)</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-01-01/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-01-01/</guid>
      <description>### [버그수정] - 아이템 - 신규 생성된 아이템이 내 정보(P)에 표시되지 않는 문제 - 신규 생성된 아이템 사용 시 효과가 적용되지 않는 문제 - 장비 아이템 승급 이후 강화가 진행되지 않는 문제 - 장비 아이템 승급 이후 각인서가 사용되지 않는 문제 - 엘린 마공사 전용 스타일 아이템이 착용되지 않는 문제 - 인벤토리에 소지하고 있는 이동 주문서를 사용할 수 없는 문제  source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.08.10 patch notes (v62.01) | K TERA</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-01/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v62-01/</guid>
      <description>- 1. Dungeon - New : Ultimate RK-9 Hangar - Added hard mode of RK-9 Hangar - ilvl requirement : 446 - Teleportal location : Spring Valley - Loot table : Crying Rage gear box, Emerald/Diamond, High-tier enchanting material, Rare/Superior Innerwear, Mysterious holy water, Tier 3 accessory etching, Uneven composition, etc ### 2. Elin Gunner - Added new class [gunner] to race Elin - Can be created before October 12th, and cannot be race changed ### 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 08월 10일 업데이트 안내 (v62.01)</title>
      <link>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-01/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v62-01/</guid>
      <description>### 1. 던전 - 신규: 궁극의 RK-9 격납고 - RK-9 격납고 상급 던전인 궁극의 RK-9 격납고가 추가됩니다. - 장비 레벨 446 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. - 바라카니아 &amp;gt; 바라카니아 경제인 연합 &amp;gt; 차원의 마법석을 통해 입장할 수 있습니다. - 울부짖는 분노 장비 상자, 에메랄드/다이아몬드, 상위 장비 강화 재료, 희귀/전설 등급 속옷, 신비의 성수, 3단계 장신구 각인서, 불균형의 조화 등을 획득할 수 있습니다. ### 2. 엘린 마공사 - 엘린 종족으로 선택 가능한 직업에 [마공사]가 추가됩니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>