<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>v112 on mysterium</title><link>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/tags/v112/</link><description>Recent content in v112 on mysterium</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/tags/v112/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021년 11월 17일 업데이트 안내 (v112.02.01)</title><link>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-02-01/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-02-01/</guid><description>업데이트 1. 서비스 안정화 서버 불안정 현상 최소화를 위해, 전반적인 인프라 안정화 작업을 진행합니다. 2. 부가서비스 테라샵에서 아래의 아이템이 판매됩니다. Image not available
버그 수정 저주받은 안타로스의 심연 공명 던전 전투 시작 후 차폐문 생성 시 사제가 문밖의 캐릭터를 끌어올 수 있는 문제 저주받은 안타로스의 심연 공명 던전 구슬 패턴을 원거리에서 여러 개 파괴 가능한 문제 일부 시험의 던전 진행 시 모험의 주화가 소비되는 타이밍이 다른 문제 저주받은 안타로스의 심연 공명 던전의 마력 붕괴 공명 효과가 적용되지 않는 문제 저주받은 안타로스의 심연 공명 던전에서 분신이 사용하는 공격 피해량이 낮은 문제 포화의 전장 이벤트 보상 확률 적용이 잘못되고 있던 문제 세그레토 등장 이벤트 NPC가 이벤트 종료 후 스폰되는 문제 [거래불가] 마흐트난의 탁한 가루, [거래불가] 마흐트난의 빛나는 가루, [거래불가] 마흐트난의 찬란한 가루의 툴팁에 제작 재료로 사용이 가능하다고 표시된 문제</description></item><item><title>2021년 11월 10일 업데이트 안내 (v112.02)</title><link>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-02/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-02/</guid><description>업데이트 1. 던전공명 공명 던전으로 저주받은 안타로스의 심연 던전이 오픈됩니다. 입장 방법 발데라 특별지구&amp;gt;발데론에 있는 피로 물든 공명 게이트로만 입장이 가능합니다. 피로 물든 공명 게이트로 입장 시 불멸의 켈사이크 은폐지와 저주받은 안타로스의 심연 중 한 가지 던전으로 랜덤하게 입장 됩니다. (추후 업데이트를 통해 선택하여 입장하는 방식으로 개선 예정입니다.) 입장하기 위해서는 AWAKE 공명석이 1개 필요합니다.(파티원 개별 소모) 저주받은 안타로스의 심연 입장 레벨 70 장비 레벨 510 공명 효과 저주받은 안타로스의 심연에 적용되는 공명 효과는 다음과 같습니다.</description></item><item><title>2021년 11월 03일 업데이트 안내 (v112.01.01)</title><link>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-01-01/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-01-01/</guid><description>업데이트 1. 공명 던전 공명 던전 시즌 1의 순위 보상으로 지급된 칭호의 명칭이 다음과 같이 변경됩니다. 1등 칭호 명칭: 차원 저 너머에 도달한 2~3등 칭호 명칭: 차원 저 너머를 바라본 2. 이벤트 9월 15일(수) 진행된 익스프레스 점핑 타임! 이벤트 전용 아이템 및 퀘스트가 삭제됩니다. 3. 부가서비스 테라샵에서 아래의 아이템이 판매됩니다. Image not available
결제 수단이 추가됩니다. 네이버 페이 버그 수정 여명의 정원 보상으로 지급되는 아이템이 아이템 겹치기, 아이템 합성이 안되는 문제 어리숙한 코코밍밍, 완숙한 코코밍밍이 능력을 전수받을 수 있는 문제</description></item><item><title>2021년 10월 25일 업데이트 안내 (v112.01)</title><link>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-01/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://seraphinush-gaming.github.io/tera-mysterium/ko/patch/2021/v112-01/</guid><description>업데이트 1. 길드 토벌 랭킹전 길드 메뉴에 &amp;lsquo;길드의 부름&amp;rsquo; 이라는 메뉴가 추가되며, 해당 메뉴에서 길드 토벌 랭킹전 관련 이벤트 정보를 확인하실 수 있습니다. 벨리카, 이르카, 발데론에 길드 토벌 랭킹전 입장 관리인 &amp;lsquo;도나르드&amp;rsquo; NPC를 통해서 입장하실 수 있습니다. 길드에 가입한 길드원 1인부터 길드 토벌 랭킹전 정보에 표기되는 최대 입장가능 인원 수까지 입장 가능합니다. 길드 토벌 랭킹전은 길드 순위와 개인 순위로 구분되며, 순위에 따라 길드원 전체, 개인에게 보상이 지급될 예정입니다. 길드 순위는 길드원이 기록한 최고 점수 합산 기록 기준 개인 순위는 캐릭터의 최고 점수 기준 2.</description></item></channel></rss>