<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>v55 on mysterium</title>
    <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/tags/v55/</link>
    <description>Recent content in v55 on mysterium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/tags/v55/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2017.02.02 patch notes (v55.02.01) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v55-02-01/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v55-02-01/</guid>
      <description>1. Added daily bonus  Added the following rewards to the follow dungeon daily reward  Daily reward I : Added 2 Premium Alkahest Daily dungeon reward : Added 2 Premium Alkahest    2. Dungeon reward  Added the following rewards to Kalivan&amp;rsquo;s Dreadnaught (hard)  Necklace Resizing Kit Earring Resizing Kit Ring Resizing Kit    3. Vanguard Initiative quest  All quests below Reaper starting level will automatically complete  ###4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 02월 02일 업데이트 안내 (v55.02.01)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-02-01/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-02-01/</guid>
      <description>1. 일일 보너스 보상 추가  Lv.65 일일 보너스 및 요일 별 던전 지령서에 아래 보상이 추가됩니다.  일일 보상 I : 진귀한 단련의 가루 2개 추가 요일 별 던전 보상 : 진귀한 단련의 가루 2개 추가    2. 던전 보상  약화된 켈리반의 돌격선에 아래 보상이 추가됩니다.  목걸이 세공 키트 귀걸이 세공 키트 반지 세공 키트     발키온 연합 지령서   비검사 시작 레벨보다 낮은 모든 퀘스트가 자동으로 완료됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.01.25 patch notes (v55.02) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v55-02/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v55-02/</guid>
      <description>1. Dungeon  New dungeon: Velik&amp;rsquo;s Temple  Added new dungeon Velik&amp;rsquo;s Temple Playable as a 5-man party Instance matching available at ilvl 423 Tier 2 Lakan&amp;rsquo;s accessories, VM9 material, Niveot Dyad Structure, Tier 11 Feedstock, Masterwork/Personal Masterwork Alkahest, Goddess&amp;rsquo; Tear, etc. can be obtained Entrance or portal can be confirmed through Vanguard Initiative quest details   New dungeon: Ruinous Velika&amp;rsquo;s Underground Gateway  Added new dungeon Ruinous Velika&amp;rsquo;s Underground Gateway Playable as a 7-man raid Instance matching available at ilvl 423 Tier 2 Lakan&amp;rsquo;s accessories, VM9 material, Niveot Dyad Structure, Tier 11 Feedstock, Masterwork/Personal Masterwork Alkahest, Goddess&amp;rsquo; Tear, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 01월 25일 업데이트 안내 (v55.02)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-02/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-02/</guid>
      <description>1. 던전  신규: 벨릭의 신전  신규 던전 벨릭의 신전이 추가됩니다. 벨릭의 신전은 5인 파티 플레이 던전입니다. 벨릭의 신전 서버간 파티매칭은 장비레벨 423을 달성해야 이용하실 수 있습니다. 탐욕스러운 라칸의 액세서리, 철기장 재료(냉혈), 아티팩트 원석 VII, 11단계 강화 재료, 완전한/진귀한 단련의 가루, 빛나는 여신의 눈물 등을 획득할 수 있습니다. 입장 위치 및 차원의 마법석 이동은 발키온 연합 지령서를 통해 상세히 확인해 보실 수 있습니다.   신규: 무너진 벨리카 지하 관문  벨리카 지하 관문 상급 던전인 무너진 벨리카 지하 관문이 추가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 01월 19일 업데이트 안내 (v55.01.01)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-01-01/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-01-01/</guid>
      <description>1. 아이템  인고의 진수 크리스탈의 상점 매입가격이 변경됩니다.  상점 매입가: 40,000골드   릴리스 장비의 강화에 필요한 강화제 수량이 변경됩니다.  1~9강: 10단계 강화제 16개 -&amp;gt; 8개로 변경    2. 전장  포화의 전장 성문 레벨 및 체력이 상향됩니다.  3. 발키온 연합 지령서  60~64레벨 일일 보너스 II 보상이 의도보다 과도하게 지급되고 있어 변경됩니다.  에메랄드 3개 지급 -&amp;gt; 루비 3개 지급    [버그수정]  던전  벨리카 지하관문 2네임드 바위 뒤로 숨기 패턴에서 안전구역 진입 시 확률적으로 보호되지 않는 문제 벨리카 지하관문 일반 몬스터 공격 시 다운 리액션이 자주 유발되는 문제 벨리카 지하관문 네임드의 어그로 대상자가 지속적으로 변경될 시 패턴을 사용하지 않는 문제 어둠의 동굴에서 베르노 무기상자가 드랍되는 문제   퀘스트  불길한 소식 퀘스트 보상아이템을 사용 불가능한 아이템으로 지급하는 문제   업적  강철의 전장 관련 업적이 시즌 업적에 출력되는 문제   발키온 연합 지령서  아카샤의 은신처 토벌 지령서의 이미지가 다른 이미지로 출력되는 문제     source : TERA 테라 | NEXON</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017.01.12 patch notes (v55.01) | K TERA</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v55-01/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/translations/2017/v55-01/</guid>
      <description>1. Dungeon  New: Velika&amp;rsquo;s Undeground Gateway (VUG)  Added mid-tier dungeon VUG Instance matching available from ilvl 417 New gear &amp;lsquo;Baldegg&amp;rsquo;, Tier 11 Feedstock, Spellbind, Master Enigmatic Scroll, new Visionmaker series &amp;lsquo;Ruthless&amp;rsquo; can be obtained   Lower-tier dungeon The following dungeons are this season&amp;rsquo;s lower-tier dungeons Guile gear, Manor and Estate jewelry, Tier 10 enchanting materials (Feedstock, Master Enigmatic Scroll, Spellbind) can be obtained  Kalivan&amp;rsquo;s Challenge Channelworks Abscess   Mid-tier dungeon The following dungeons are this season&amp;rsquo;s mid-tier dungeons Baldegg gear, Lakan&amp;rsquo;s jewelry, Accessory Crafter&amp;rsquo;s Kit, Balbatos Circlet, Visionmaker materials (Ambush/Ruthless), Tier 11 enchanting materials can be obtained  VUG Demokron Factory Bathysmal Rise Kalivan&amp;rsquo;s Dreadnaught   Upper-tier Dungeon  The following dungeons are this season&amp;rsquo;s upper-tier dungeons Tier 2 Lakan&amp;rsquo;s jewelry, Visionmaker materials (Ambush/Ruthless), Tier 11 enchanting materials, Alkahest, Circlet materials can be obtained Demokron Factory (hm) Timescape    Dev note: While the weapons stats have been continuously strengthened, only the HP of monsters have been adjusted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 01월 12일 업데이트 안내 (v55.01)</title>
      <link>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-01/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://seraphinush-gaming.github.io/mysterium/posts/patch-notes/raw/2017/v55-01/</guid>
      <description>1. 던전  신규: 벨리카 지하 관문  중위 던전인 벨리카 지하 관문이 추가됩니다. 아이템 레벨 417 달성 시 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. 신규 장비인 &amp;lsquo;벨데그&amp;rsquo; 시리즈, 11단계 강화석, 보존의 가루, 완전한 태고의 재봉인 주문서, 신규 철기장:냉혈 제작 재료 등을 획득할 수 있습니다.   하위 던전  아래 던전들이 이번 시즌의 하위 던전으로 운영됩니다. &amp;lsquo;릴리스&amp;rsquo; 장비, 라켈리스 액세서리, 10단계 강화 재료 (강화석, 완전한 태고의 재봉인 주문서, 보존의 가루 등)을 획득할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>