<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>patch notes on noctenium</title>
    <link>/noctenium/categories/patch-notes/</link>
    <description>Recent content in patch notes on noctenium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/noctenium/categories/patch-notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020.02.06 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2020/v92-01/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2020/v92-01/</guid>
      <description>1. PvP content revision - Added the following rank 1 specific reward ~~per class~~ to the following Battlegrounds (edited 2/7) : - Corsairs&#39; Stronghold : Corsairs&#39; Stronghold Season Rank 1 Trophy - Shorehold : Shorehold Season Rank 1 Trophy - Trophies can be sold to the merchant for 25,000 gold, or collect exchange 6 or 10 trophies to exchange for 6 Time Rank 1 Trophy or 10 Time Rank 1 Trophy (added 2/7) - 6 Time Rank 1 Trophy and 10 Time Rank 1 Trophy can be exchanged from the pop-up merchant via right click (added 2/7) - A custom title will be made to those in possession of 6 Time Rank 1 Trophy (added 2/7) - A custom weapon skin will be made to those in possession of 10 Time Rank 1 Trophy (added 2/7) - The item can be used before Jan 31st, 2021, by 23:59, and will be removed automatically - The rewards will start distributing starting with season 13 (added 2/7) - Battleground Vanguard Request - Adjusted gold reward of the following Vanguard Requests : - Corsairs&#39; Stronghold : from 2,200 gold to 3,000 gold - Shore Hold : from 800 gold to 2,500 gold - Champion&#39;s Skyring : from 200 gold to 500 gold - Added (Random) Skill Advancement Tome Box - (Random) Skill Advancement Tome Box gives a Skill Advancement Tome giving between 30,000 and 200,000 Skill Advance XP - Bellicarium Credit Merchant - Significantly decreased the cost to purchase PvP gear enchanting materials - Decreased resale price to a tenth of the current price as appropriate to the decrease in credit cost - Violet Particle : from 31,250 credit to 3,125 credit - Violet Plate : from 218,750 credit to 21,875 credit - Azure Particle : from 31,250 credit to 3,125 credit - Azure Plate : from 218,750 credit to 21,875 credit - Added the following items to the credit merchant : - Skill Advancement XP Tome IV (200,000 XP) : 1,000,000 credit - Refined Lepidoptera Crystal Dust : 200,000 credit - Refined Lepidoptera Crystal Dust : 200,000 credit - Purified Ring Fragment : 200,000 credit - Purified Ornament Fragment : 200,000 credit - Honed Dark Shard Cohesion Arcane : 1,500,000 credit - Annealed Dark Shard Cohesion Arcane : 1,000,000 credit - Refined Duranium Fragment : 10,000 credit 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020년 02월 06일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2020/v92-01/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2020/v92-01/</guid>
      <description>[업데이트] 1. PVP 컨텐츠 개선 - 전장 순위표 각 직업 전체 랭킹 1위에게 고유 보상이 추가됩니다. (2/7 수정) - 포화의 전장 : 포화의 전장 시즌 1위 트로피 - 해안 점령지 : 해안 점령지 시즌 1위 트로피 - 고유 보상은 상점에 25만 골드로 판매하거나, 6개/10개를 모아 6관왕/10관왕 트로피로 교환할 수 있습니다. (2/7 수정) - 6관왕/10관왕 트로피는 아이템 우클릭 시 열리는 전용 상점에서 구매가 가능합니다. (2/7 추가) - 6관왕 트로피를 보유하고 있을 경우, 원하는 커스텀 칭호를 제작해 드립니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 12월 29일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-29/</guid>
      <description>1. 성장구간 던전 난이도 개선 - 성장구간 던전 매칭룰에서 [탱커 없이 매칭] 룰이 재적용 됩니다. - 업데이트 이후부터는 탱커 없이 매칭을 시도할 수 있습니다. - 안내 팝업을 통해 탱커 없이 매칭 진행 여부를 선택할 수 있습니다. - 성장구간 [발키온 연합 지령서 : 선택지령]에도 장비 교환 토큰 보상이 추가됩니다. - 장비 교환 토큰 보상 추가 지령서는 아래와 같습니다. - 퀘스트 이름 | 추가템 이름 - 로더크 농장의 괴수 토벌 요청! | Lv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 12월 22일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-22/</guid>
      <description>1. 신규 클래스: 월광무사 - 신규 클래스 월광무사가 추가되었습니다. - 월광무사는 케스타닉 여자 캐릭터로만 생성 가능합니다. - 액티브 스킬 - [1](/images/2016-12-22-1.png) - 패시브 스킬 - [2(/images/2016-12-22-2.png) - 문장 - [3](/images/2016-12-22-3.png) 2. 성장구간 사냥터 난이도 개선 - 성장구간 사냥터에 배치된 몬스터들의 난이도 체감이 점진적으로 증가되도록 개선되었습니다. - 성장구간 사냥터에서 중형 몬스터 분노 시 공격력과 공격 속도가 상승하도록 수정했습니다. - 성장구간 사냥터에서 중형 몬스터 처치 시 회복구슬 드랍 확률 및 구슬 성능이 증가되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 12월 13일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-13/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-13/</guid>
      <description>[버그수정] - 스킬 - 2개의 인술사 캐릭터가 회피 연막술을 함께 사용하였을 때 확률적으로 스킬의 효과가 적용되지 않는 문제 - 권술사의 거인의 힘 사용 시 분노 게이지 차감 속도와 효과 지속시간 싱크가 맞지 않는 문제 - 거인의 힘 사용 시 효과 지속시간보다 분노 게이지의 차감 속도가 느려서 발생한 문제 - 무사 파괴의 기백 스킬을 빠르게 캔슬할 경우 재사용시간이 적용되지 않으며 다른 스킬의 쿨타임 초기화가 이루어지는 문제 - (추가)마공사의 비전 수류탄이 대상에게 폭발 후 계속해서 튕겨 나가는 문제 - UI - MP 외 별도 자원을 필요로 하는 스킬들을 추가 숏컷에 등록한 뒤 자원이 가득 채워졌다가 0이 되면 해당 스킬의 하이라이트 효과가 사라지지 않는 문제 - 문장 - 비검사의 비검 회전 칼날 스킬에 동일한 이름의 문장이 2개 존재하는 문제 - 업적 - 서버간 파티매칭 관련 업적 달성이 불가능한 문제 - 부가서비스 - 갤럭시 탈 것 스킬교본에 ‘획득일시’ 안내 문구가 출력되는 문제 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 12월 08일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-08/</guid>
      <description>1. 스킬 - 광전사 - 흡혈 광타, 혼신의 일격 - 높은 HP를 유지한 상태에서 데미지가 과도하게 낮았던 문제가 수정됩니다. - 시전자의 HP에 따른 데미지 비율이 다음과 같이 변경됩니다. - HP 100%~90%: 1배, HP 90%~80%: 1.1배 - 이후 HP 10% 단위로 1.1배 데미지 상승 (최종적으로 HP 10%~0%: 2배) - 무사 - 후려치기 - 진공 3단 베기 1타, 2타 이후에도 후려치기가 연계 되도록 변경됩니다. - 진공 3단 베기 연계 시 지나치게 빠르게 시전 되었던 문제가 수정됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 12월 01일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-12-01/</guid>
      <description>1. 스킬 - 광전사 - 모아치기 - PVE 데미지가 15% 증가합니다. - PVP 데미지가 소폭 증가합니다. - 숙련의 문장(일반) 소모 포인트가 7포인트에서 6포인트로 조정됩니다. - 숙련의 문장(고급) 소모 포인트가 6포인트에서 5포인트로 조정됩니다. - 숙련의 문장(희귀) 소모 포인트가 5포인트에서 4포인트로 조정됩니다. - 차징 단계마다 이펙트가 출력되며, 타격 범위에 대한 가시성이 향상되었습니다. - [1](/images/2016-12-01-1.png) - 광폭화 - [일반] 상태에서는 이동하면서 시전 가능하도록 변경됩니다. - 기합 - 스킬을 삭제하고, 스킬 효과 및 문장을 집념 효과에 추가하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 11월 24일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-24/</guid>
      <description>null </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 11월 17일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-17/</guid>
      <description>1. 전장 - 눈싸움 전장이 재오픈 됩니다. - 입장 방법: 전장 매칭 매뉴를 통해 1일 10회 입장 가능합니다. - 해당 전장은 기간 한정으로 운영되며, 추후 전장 종료 시 다시 안내 드리겠습니다. - 64레벨 이하 캐릭터로 눈싸움 전장에서 승리 시, 고속성장 100과 소량의 골드와 경험치를 획득할 수 있습니다. - 65레벨 캐릭터로 눈싸움 전장에서 승리 시에는 MP 회복 물약과 발키온 평판포인트, 서큐버스 마력석을 획득할 수 있습니다. 2.아이템 - 할로윈 사탕이 삭제되었습니다. [관련 공지 바로가기] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 11월 10일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-10/</guid>
      <description>[버그수정 내역] - 아이템 - 고룡의 브로치 사용하여 변신한 상태에서 카트라이더 탈 것 탑승 해제 시 안광이 사라지는 문제가 수정되었습니다. - 고룡 베르고스의 수리검 아이템 외형이 아이콘과 상이한 문제가 수정되었습니다. - 길드 - 길드 스킬을 사용한 후 길드장을 변경할 경우 해당 길드 스킬의 쿨타임이 적용되지 않고 연속 사용 가능한 문제가 수정되었습니다. - UI - UI의 위치 변경 후 재접속 시 변경한 위치가 저장되지 않는 문제가 수정되었습니다. - 특정 상황에서 공격대 UI의 스케일을 줄여도 공격대 UI의 위치를 변경할 수 없는 문제가 수정되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 11월 03일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-11-03/</guid>
      <description>[버그수정 내역] - 아이템 - 인게임에서 획득할 수 있는 드래곤 탈 것 스킬 교본 2종이 창고 보관 불가로 설정되어 있던 문제가 수정되었습니다. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 10월 27일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-27/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-27/</guid>
      <description>1. 스킬 - 검투사 - 스택 시스템이 개편됩니다. - 스택이 몬스터에게 쌓이는 것이 아닌 검투사 자신에게 쌓이도록 변경됩니다. - [1](/images/2016-10-27-1.png) &amp;lt;스택 UI는 자신의 케릭터 HP/MP바 밑에 표시됩니다.&amp;gt; &amp;lt;위 옵션 설정 시 자신의 HP바 밑에 스택이 표시됩니다.&amp;gt; - [2](/images/2016-10-27-2.png) - 질풍 가르기 - [필살의 문장] 효과가 치명타 발생 확률 2배에서 몬스터 공격 시 치명타 발생 확률 3배로 변경됩니다. - PVE 스킬 위력이 10% 증가합니다. - 그림자 분신 - 즉시 시전되도록 변경됩니다. - 그림자 분신이 소환되어 있는 동안 검투사가 입는 피해의 50%(PVP 20%)를 그림자가 대신 받습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 10월 20일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-20/</guid>
      <description>1. 아이템 - 이벤트 관련 아래 아이템이 삭제되었습니다. (신규/복귀자 이벤트가 일부 캐릭터에 적용되던 오류는 10월 13일(목) 정기점검 시 수정 완료되었습니다.) 삭제 대상 아이템 - [이벤트] 9단계 +12 강화 주문서 (100%) [이벤트] 9단계 +12 강화 주문서 - [이벤트] 베르노 코인 [버그수정 내역] - 업적 - 업적 시즌이 변경되지 않았으나 10월 13일(목) 업데이트 이후 업적 점수가 상승한 문제가 수정되었습니다. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 10월 13일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-13/</guid>
      <description>1. 축제 - 할로윈 축제가 시작됩니다. - 할로윈 축제는 10월 13일부터 11월 10일까지 시행됩니다. - 축제 기간 동안 각 마을 및 대도시에 [마녀의 성 지상 1층]으로 순간이동 시켜주는 ‘꼬마 마녀’들이 등장합니다. - 마녀의 성 지상 1층에서 ‘마녀탐정 티티아나’ NPC와 대화하여 할로윈 퀘스트를 받을 수 있습니다. - [1](/images/2016-10-13-1.png) - 마녀의 성 연회장 - 할로윈 호박 대포에 탑승하여 몰려오는 몬스터를 처치하는 디펜스 형태의 던전입니다. - 마녀의 성 연회장에서 ‘하르니아’ NPC와 대화하여 게임을 시작할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 10월 06일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-10-06/</guid>
      <description>1. 아이템 - 궁수 이벤트 종료로 지급된 퀘스트 아이템이 삭제되었습니다. 2. 퀘스트 - 궁수 이벤트 종료로 아래의 퀘스트들이 삭제 됩니다. - 삭제 대상 퀘스트명 - 병아리급 궁수를 위한 과제 - 참새급 궁수를 위한 과제 - 까마귀급 궁수를 위한 과제 - 올빼미급 궁수를 위한 과제 - 솔개급 궁수를 위한 과제 - 검독수리급 궁수를 위한 과제 [버그수정 내역] - 던전 - 뒤틀린 라칸의 제단 3네임드의 속성 차원의 문 패턴을 통해 생성된 독장판이 간혹 비정상적으로 출력되는 문제를 수정하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 09월 29일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-29/</guid>
      <description>1. 던전 - 신규 던전 [뒤틀린 라칸의 제단]이 추가됩니다. - 뒤틀린 라칸의 제단은 65레벨 5인 파티 던전입니다. - 아르카니아 가드 &amp;gt; 잊혀진 숲 &amp;gt; 패잔병의 은신처 근방에 위치한 차원의 마법석을 통해 입장할 수 있으며, 아이템 레벨 417 달성 시 서버간 파티매칭을 통해서도 입장할 수 있습니다. - 보상 아이템으로 초월한 라켈리스의 귀걸이/반지, 철기장 복수 허리띠, 정화의 토템(전설), 오르피우스의 메달, 매혹의 향수, 라켈리스의 보물상자, 철기장:복수 제작도안, 철기장:매혹 제작도안, 희귀 잿빛 속옷, 아티팩트 원석 등을 획득할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 09월 22일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-22/</guid>
      <description>1. 길드대전 - 길드대전이 재오픈됩니다. - 오는 9월 24일 첫 길드대전이 시작됩니다. - 매 주 토요일 2시간씩 운영되며, 해당 시간에만 전초기지에 대한 공격이 가능합니다. - 길드대전 지역에 출현하는 대형 몬스터 보상이 변경됩니다. - 다이아몬드, 에메랄드 드랍 수량이 대폭 증가합니다. - 철기장 복수 상자 보상이 철기장:매혹 상자로 변경됩니다. - 길드대전 적을 죽이거나 죽었을 때 관련 킬/데스 메시지가 출력됩니다. - 길드대전 진행 중 적을 죽이거나 죽었을 때 길드활동에 참여한 공헌도 5점을 획득합니다. - 길드대전 진행 중 전초기지가 존재하는 경우에만 획득할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 09월 13일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-13/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-13/</guid>
      <description>## 1. 스킬 - 궁수 - 뇌룡의 일격 스킬의 몬스터의 HP가 줄어듦에 따른 대미지 증가 효과가 사라집니다. - 뇌룡의 일격 스킬의 PVP 대미지가 의도한 수치보다 과도하게 측정된 부분을 조정하였습니다. - 속사 투지의 문장 효과가 스킬 위력 50% -&amp;gt; 20%로 변경됩니다. - 속사 집중의 문장 효과가 30% -&amp;gt; 15% 확률로 재사용 시간 초기화로 변경됩니다. ## 2. 아이템 - 테라 코인상점 아이템 추가 - 스페셜탭에 특성 초기화 물약이 추가되었습니다. - 특성 초기화 물약은 50개의 테라코인을 필요로 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 09월 08일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-08/</guid>
      <description>1. 스킬 - 궁수 - 신규 스킬 [추격]이 추가됩니다. - 짧은 거리를 순간적으로 이동할 수 있습니다. - 신규 스킬 [약점 관찰]이 추가됩니다. - 스킬 사용 후 다음 1회의 타격은 몬스터의 후방에서 공격하는 것과 동일한 효과를 갖습니다. - 뇌룡의 일격 스킬 위력이 100% 증가합니다. - 스킬 이펙트가 변경되었습니다. - 녹테늄 효과가 추가되었습니다. - 녹테늄 강화탄 2개 소모: 공격력 9~13% 증가 - 집중 사격의 스킬 위력이 25% 증가합니다. - 스킬 이펙트가 변경되었습니다. - 관통 사격의 스킬 위력이 25% 증가합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 09월 01일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-01/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-09-01/</guid>
      <description>1. 던전 - 파괴된 신계의 관문 밸런스가 조정됩니다. - 3단계 - 베르고스 방어도 증가 - 중앙 브레스 스킬 데미지 증가 - 화염/분진 구슬 HP 증가 - 화염/분진 폭발 시 데미지 증가 - 보호막 패턴의 부위 별 보호막 HP 증가 - 용암 장판 틱당 데미지 증가 - 광폭화 시 방어도 증가 § 개발자 코멘트 현재 3단계의 난이도가 의도 대비 지나치게 낮게 밸런싱되어 있음을 확인하였습니다. 이로 인해 3단계 클리어 자체에 대한 명예적 의미가 퇴색되고, 4단계를 거쳐가기 위한 중간 다리 역할 조차 제대로 수행하지 못하고 있다 판단하여 이례적으로 난이도를 대폭 상향하게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016.08.30 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2016/2016-08-30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2016/2016-08-30/</guid>
      <description>## 1. Dungeon - Fixed issue allowing players to enter cleared phases in Destroyed Gateway to God’s Realm (DGGR). - Fixed issue where players could iframe the sphere explosion in phase 3 of DGGR. - Fixed issue where Vergoth’s target pattern would intermittently be stacked twice. - Fixed issue where Breathe attack could be blocked in phase 4 of DGGR. - Fixed issue where players could potentially die from spawning rock pillars in phase 4 of DGGR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 08월 30일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-30/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-30/</guid>
      <description>[버그수정 내역] 1. 던전 - 파괴된 신계의 관문 던전에서 클리어한 단계의 페이즈를 다시 입장 가능한 문제를 수정하였습니다. - 파괴된 신계의 관문 3페이즈 속성 구슬 사용 패턴 후 불, 분진 구슬 폭발 시 회피 및 무적 스킬로 대응이 가능한 문제를 수정하였습니다. - 파괴된 신계의 관문 베르고스가 사용하는 베르고스의 주시 패턴이 간헐적으로 2중첩 되는 문제를 수정하였습니다. - 파괴된 신계의 관문 4페이즈 근거리 폭발 후 돌 소환 패턴에서 공중 브레스 스킬을 막기 스킬로 방어 가능한 문제를 수정하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016.08.25 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2016/2016-08-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2016/2016-08-25/</guid>
      <description>## 1. Dungeon - New dungeon ‘Destroyed Gateway to God’s Realm’ added (referred to as DGGR from here on) - 30 man level 65 raid - Can be entered through teleportal located at Velika Outskirts. - DGGR does not support cross-server instance party matching system. - DGGR holds 4 stages/phases, and each stage/phase will give rewards. - (Rewards can be looted by breaking instantiated reward box upon clearing, and reward will not be given unless player is located within 100m when the reward box is broken).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 08월 25일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-25/</guid>
      <description>1. 던전 - 신규 던전 파괴된 신계의 관문이 추가됩니다. - 65레벨 30인 공격대 던전입니다. - 벨리카 근교에 위치한 차원의 마법석을 통해 입장하실 수 있습니다. - 파괴된 신계의 관문은 서버간 파티매칭을 지원하지 않습니다. - 파괴된 신계의 관문은 총 4단계에 걸쳐 진행되며, 각 단계 클리어 시 보상이 지급됩니다. (보상은 클리어 시 생성되는 보상 상자를 파괴하여 루팅할 수 있으며, 보상 상자가 파괴될 때 던전 안에 위치하고 있더라도 보상 상자 근처(약 100m)에 위치하지 않을 경우 보상을 획득할 수 없습니다) - 1단계 보상: 베르고스의 전투 주머니(하급), 고룡의 금빛 정수, 철기장:매혹 제작 도안, 고룡 베르고스의 허리띠/뼈조각/뿔조각, 전설 각인서 상자 - 2단계 보상: 베르고스의 전투 주머니(중급), 고룡의 금빛 정수, 철기장:매혹 제작 도안, 고룡 베르고스의 허리띠/뼈조각/뿔조각, 전설 각인서 상자, 아티팩트 원석 VII, 빛나는 여신의 결정 가루, 베르고스의 구리빛 보물 상자 - 3단계 보상: 베르고스의 전투 주머니(상급), 고룡의 금빛 정수, 철기장:매혹 제작 도안, 고룡 베르고스의 비늘/이빨, 아티팩트 원석 VII, 빛나는 여신의 결정 가루, 베르고스의 은빛 보물 상자 - 4단계 보상: 베르고스의 전투 주머니(최상급), 고룡의 금빛 정수, 철기장:매혹 제작 도안, 고룡 베르고스의 비늘/이빨, 아티팩트 원석 VII, 빛나는 여신의 결정 가루, 빛나는 여신의 눈물, 베르고스의 금빛 보물 상자, 고룡의 머리 - 4단계 클리어 보상인 고룡의 머리 획득 시 ‘한이 서린 용의 눈빛’ 퀘스트를 수주할 수 있으며, 퀘스트 완료 시 ‘고룡의 브로치’ 아이템을 획득할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 08월 18일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-18/</guid>
      <description>1. 던전 - 릴리스의 성 일부 패턴의 밸런스가 하향됩니다. - 왁스파이더와 전투 시 생성되는 굳어가는 촛농 게이지가 1초에 1씩 상승하도록 변경 - 릴리스의 원거리 브레스 패턴 데미지 하향 - 광역 밀쳐내기에 피격 시 부여되는 이동속도 감소 이상상태 제거 - 전투공간 제한 패턴의 맵 중앙에 생성되는 도트 장판 제거 - 포악한 베르노의 실험실에서 ‘라켈리스의 목걸이: 치명’, ‘라켈리스의 목걸이: 힘’이 추가 드랍됩니다. - 아래 던전은 서버간 파티매칭으로만 입장할 수 있게 변경됩니다. ※ 일반 던전은 최대 4인 파티 후 매칭, 베르노는 최대 5인 파티 후 매칭 시 입장이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016.08.11 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2016/2016-08-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2016/2016-08-11/</guid>
      <description>## 1. Skill - Berserker - Increased damage against dungeon monsters/BAMs - Sorcerer - Increased casting speed of the following skills - Glacial Retreat by 20% - Painblast by 20% - Nova by 25% - Lightning Bolt by 15% - Increased PvP damage of the following skills - Meteor Fall / Overchanneled Meteor Fall - Void Pulse - Flame Pillar - Lightning Bolt - Decreased damage by 15% - Warp Barrier - Changed MP cost to 0 - Recover a maximum of 5% MP upon casting - Recover a maximum of 5% MP upon taking damage no longer works - Overchanneling does not apply when Warp Barrier is in effect - Ice Sphere - Decreased skill AoE - Meteor Fall / Overchanneled Meteor Fall - Able to use Backstep while casting - Reference: Slayer balance patch will be on the 08/25 update.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 08월 11일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-11/</guid>
      <description>1. 스킬 - 광전사 - 정예/중형 몬스터에 대한 공격 대미지가 상승합니다. - 마법사 - 아래 스킬들의 시전 속도가 상승합니다. - 빙결의 대지: 20% - 오염의 저주: 20% - 마력 폭발: 25% - 뇌격 강타: 15% - 아래 스킬들의 PVP 대미지가 상승합니다. - 운석 낙하/강화 운석 낙하 - 파멸의 광탄 - 화염 기둥 - 뇌격 강타 - 대미지가 15% 하향됩니다. - 공간 왜곡 - 소모 MP가 0으로 변경됩니다. - 시전 시 최대 MP의 5%가 회복됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 08월 04일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-08-04/</guid>
      <description>1. 아이템 - [PC방] 기능성 아이템 교환 쿠폰에 다음의 아이템이 추가됩니다. - [PC방] 인던초기화: 라켈리스의 폐허 - 거래가능 속성으로 포함되어 있던 문제가 확인되어 8/1(월) 구성품에서 제거되었던 아이템 입니다. - 테라 코인상점에 신규 아이템 추가 및 일부 아이템 교환 필요 코인수가 변경되었습니다. [관련 공지 바로가기] - 아래 아이템이 테라코인 상점에 추가되었습니다. - 아이템 명 | 코인 수 - 휴먼 남자 얼굴 종이가면 | 100 - 휴먼 여자 얼굴 종이가면 | 100 - 케스타닉 남자 얼굴 종이가면 | 100 - 케스타닉 여자 얼굴 종이가면 | 100 - 아만 남자 얼굴 종이가면 | 100 - 아만 여자 얼굴 종이가면 | 100 - 포포리 얼굴 종이가면 | 100 - 엘린 얼굴 종이가면 | 100 - 바라카 얼굴 종이가면 | 100 - 하이엘프 남자 얼굴 종이가면 | 100 - 하이엘프 여자 얼굴 종이가면 | 100 - 수줍은 검은 얼굴 종이가면 | 100 - 수줍은 노란 얼굴 종이가면 | 100 - 할로윈 후카 가면 | 200 - 붉은 선원 두건 | 200 - [이벤트] 코스모 헤드셋 BSF-14 | 300 - [이벤트] 명인의 요리사 모자 | 200 - [이벤트] 고독을 씹는 짜장면 | 200 - [이벤트] 고독을 씹는 짬뽕 | 200 - [이벤트] 귀요미 헤어 밴드 | 300 - [이벤트] 레드스타 헤어밴드 | 300 - [이벤트] 바이킹 투구 | 300 - [프로모션] 이국의 어둠 복면 | 300 - [프로모션] 복실한 흰 고양이귀 | 300 - [프로모션] 복실한 노랑 고양이귀 | 300 - [프로모션] 복실한 검정 고양이귀 | 300 - [프로모션] 꽃돌이 바람개비 머리띠 | 300 - 아래 아이템의 교환 필요 코인수가 변경되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 07월 28일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-28/</guid>
      <description>1. 던전 - 악녀 릴리스의 성 - 신규 던전인 악녀 릴리스의 성이 추가됩니다. - ‘릴리스의 성’ 상위 던전이며, 65레벨 5인 파티 플레이 던전입니다. - 악녀 릴리스의 성은 포포리아 가드 &amp;gt; 광기의 언덕에서 입장 가능하며, 아이템 레벨 417 달성 시 서버간 파티 매칭을 통해 입장이 가능합니다. - 악녀 릴리스의 성에서는 초월한 라켈리스의 반지, 정화의 토템(전설), 철기장: 매혹 제작 재료(현혹의 가루, 매혹의 향수)를 획득할 수 있습니다. - 라켈리스의 폐허 - 신규 던전인 라켈리스의 폐허가 추가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016.07.21 patch notes | K TERA</title>
      <link>/noctenium/posts/translations/2016/2016-07-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/translations/2016/2016-07-21/</guid>
      <description>Update: 2016.07.26 - additional sorcerer pve/pvp buffs
## 1. Class renewal: Sorcerer- Removed Skills- Removed Ice Needle- Removed Fireblast- Removed Magma Bomb- Removed Overchannel- Burst of Celerity- Changed into passive skill- Changed to increase attack speed by 30%-Arcane Pulse- Decreased charge by 1 bar, and blast 2 pulses are full charge- Increased number of pulses with Overchanneling effect- Increased speed of pulse- Changed to immediately fire at full charge- Increased damage- Decreased glyph point for Glyph of Power (common) from 4 to 3 - Decreased glyph point for Glyph of Carving (common, uncommon) from 4 to 3- Mana infusion- Increased mana regeneration to 400-700mp/s at a max of 2000-3500mp over a duration of 5 seconds- Added Glyph of Energy (common) - 4 points- Decrease cooldown by 30%- Ice Sphere (new)- Replaces Ice Needle- Fires Ice Sphere towards the front.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 07월 21일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-21/</guid>
      <description>1. 클래스 리뉴얼: 마법사 - 스킬 삭제 - 얼음 송곳 스킬이 삭제됩니다. - 지옥불 소환 스킬이 삭제됩니다. - 폭렬탄 투척 스킬이 삭제됩니다. - 파괴의 계약 스킬이 삭제됩니다. - 신속의 계약 - 공격 속도 30% 증가로 변경됩니다. - 패시브 스킬로 변경됩니다. - 폭렬구 - 차지 단계가 한 단계 줄어들며, 풀차지 시 2개의 구체를 발사하도록 변경됩니다. - [마력 강화] 효과가 적용되는 중에는 더 많은 구체를 발사합니다. - 구체의 속도가 더욱 빠르게 변경됩니다. - 풀차지 완료 시 바로 발사되도록 변경됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 07월 14일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-14/</guid>
      <description>1. 아이템 - 일부 이벤트 아이템에 삭제 일정이 추가되었습니다. - 2016년 7월 21일 삭제 내용 일정 추가 아이템 - [이벤트] ‘철기장 : 복수’ 장비 재료 교환 토큰 - [이벤트] 출석 코인 2. 이벤트 - 복귀 수호자 이벤트가 시작됩니다. - 이벤트 기간: 07월 14일(목) 점검 후 ~ 08월 25일(목) 점검 전 - 이벤트 대상: 06월 14일(화) 이후 접속하지 않으셨던 모든 수호자 자세한 내용은 테라 홈페이지 이벤트 탭에서 확인하실 수 있습니다. [버그 수정 내역] - 길드대전 - 길드대전 시 전초기지를 벨리카 성 내 지붕 위에 설치 가능한 문제 ü 길드 - 렉을 유발한 상태에서 길드 선점임무 네임드 소환서를 연속 사용 시 네임드가 다수 소환되는 문제 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 07월 07일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-07-07/</guid>
      <description>1. 길드대전 - 전초기지 체력이 대폭 감소됩니다.(수정) - 전초기지 근처 150m 내 기지를 지을 수 없었던 제한거리가 80m로 단축됩니다. - 전초기지의 수호 버프를 이제 사망 후 기지부활 시가 아니라 기지 주변 30m 내에 있을 때 받도록 변경됩니다. - 길드대전 네임드의 체력이 대폭 감소됩니다.(수정) 2. 길드 시스템 - 길드 임무 초기화 시간이 던전 입장 횟수 및 입장 쿨타임 초기화 시간과 동일한 새벽5시로 변경됩니다.(수정) - 길드 임무 완료 제한 시간이 4시간에서 12시간으로 증가합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 06월 29일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-29/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-29/</guid>
      <description>1. 길드대전 - 신규 컨텐츠 길드대전이 추가됩니다. - 3주 간 주 2회(수요일 / 토요일) 시범운영 기간을 가집니다. - 11레벨 이상의 플레이어라면 누구라도 벨리카의 길드대전 안내인 NPC를 통해 길드대전 지역으로 입장할 수 있습니다. - 길드대전은 수요일 / 토요일 2시간씩(오후 8시 ~ 오후 10시) 운영되며, 해당 시간에만 전초기지에 대한 공격이 가능합니다. - 대전시간 동안 아군 길드의 전초기지를 보호하고, 모든 적대 길드의 전초기지를 파괴할 경우 승리할 수 있습니다. - 대전시간 종료 시에도 파괴되지 않은 기지가 2개 이상 남아 있을 경우 벨리카는 해방되며, 세금은 이월되어 다음 길드대전의 보상이 더욱 증가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 06월 23일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-23/</guid>
      <description>1. 아이템 - 출석코인 상점 판매 아이템에 아래 아이템이 추가됩니다. - 상품명 | 코인 필요량 - 세미 큐브 | 35개 - 외모변경권(1일) | 70개 - ‘오다 주웠다’ 이벤트 아이템이 삭제됩니다. - 삭제 대상 아이템 - [이벤트]9단계+12 강화 주문서 [이벤트]베르노 큐브 - [이벤트]베르노 코인 - [이벤트]베르노 파편 - [이벤트]+12 베르노의 무기 상자 - 아래 대상자들에게 ‘헬로키티 회중시계’ 아이템이 지급됩니다. [관련공지 바로가기] - 지급 대상 - 06월01일(수) ~ 06월16일(목) 점검 전까지 헬로키티 종합 선물상자를 사용한 모든 캐릭터 (아이템을 사용한 횟수 만큼 ‘헬로키티 회중시계’ 지급) - 지급 방법 - 해당 아이템을 사용한 캐릭터의 우편으로 지급 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 06월 16일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-16/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-16/</guid>
      <description>1. 비행지역 확장 - 아래의 지역이 비행 가능지역으로 확장됩니다. - 알레만시아 - 알레만시아 직할령 - 에세니아 가드 - 웨스토니아 가드 - 비아 엘레니움 가드 - 판노니아 가드 - 베리타스 특별지구 - 일부 지역은 비행이 불가능합니다. - 웨스토니아 가드 &amp;gt; 악령의 고성 - 비아 엘레니움 가드 &amp;gt; 배반의 암굴 - 판노니아 가드 &amp;gt; 미아 아라크네아, 다곤의 신전 2. 아이템 - 오토 계정의 사냥 효율을 감소시키기 위해 필드 드랍 아이템의 상점 매입가 삭제 - 각종 제작 재료, 제련, 강화제/강화석, 기타 사냥 아이템의 상점 매입가가 삭제됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 06월 09일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-09/</guid>
      <description>1. 전장 - 쿠마스의 놀이터 - 회복의 마석 밸런스 수정 - 틱 당 회복효과 3000 -&amp;gt; 6000으로 상향됩니다. - 대장 쿠마스가 회복의 기운 효과에 면역이 되도록 수정됩니다. - 회복의 기운 효과를 적용 받은 아군 아기 쿠마스의 이동속도가 80 증가합니다. (추가) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 06월 02일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-06-02/</guid>
      <description>1. 퀘스트 - 미션 퀘스트 - 여명의 정원에서 수행 가능한 ‘폐허가 된 정원’ 퀘스트 보상에서 켈리반의 무기 상자가 삭제됩니다. - 라크난 성의 기억에서 수행 가능한 ‘기억의 석판 복원’ 퀘스트 보상에 켈리반의 무기 상자가 추가됩니다. - 라크난 성의 기억은 이르카(지식의 회당)에서 입장 가능합니다. 2. 부가서비스 - 기간제 캐릭터 종족 변경권, 외모 변경권 툴팁 가이드 추가 - “마지막 선택한 종족, 외형으로 변경사항이 적용됩니다.” 문구가 추가됩니다. [버그 수정 내역] - 스킬 - 마법사 클래스의 속박의 저주 스킬이 적중된 상태에서 광전사 클래스 늑골 부수기 스킬이 활성화 되는 문제를 수정하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 05월 26일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-26/</guid>
      <description>1. 금칙어 - 금칙어 리스트가 업데이트 되었습니다. [버그 수정 내역] - 던전 - 천공의 경기장 진행 중 획득 가능한 공격력 강화 이상상태가 던전을 벗어나도 해제되지 않는 문제를 수정하였습니다. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 05월 19일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-19/</guid>
      <description>## 1. 전장 - 쿠마스 월드 - 전장 부활 시간이 2초에서 4초로 변경됩니다. - 승리 보상으로 승리의 인도자 3,600점, 광기의 학살자 1,600점이 지급됩니다. - 대장 쿠마스의 공격력이 30% 증가합니다. - 대장 쿠마스의 전진 6연타 공격의 쿨타임이 5초로 증가합니다. ## 2. 2차 비밀번호 - 보안 강화 및 해킹 피해 최소화를 위해 2차 비밀번호가 추가됩니다. - 2차 비밀번호는 최초 접속 시도 시 설정하게 되며, 매번 접속 시도할 때마다 입력을 진행해야 합니다. - 2차 비밀번호 재입력은 서버 이동, 재접속 시에 진행되며, 비밀번호 입력 5회 실패 시 본인인증을 통해서 재설정을 진행할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 05월 12일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-12/</guid>
      <description>## 1. 던전 - 거짓말쟁이 타르스키의 놀이터에서 타르스키 처치 시 ‘불길한 마력 각인’ 아이템이 추가 드랍됩니다. ## [버그 수정 내역] - 부가서비스 - PC방 일일 누적 시간이 확률적으로 초기화 되지 않는 문제를 수정하였습니다. - 기타 - 일부 수호자님들의 스타일 창고에 보관 중이던 스타일 아이템을 확인할 수 없는 문제가 수정되었습니다. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 05월 03일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-05-03/</guid>
      <description>## 1. 던전 - 기억의 석판 [라크난 성의 기억]이 추가됩니다. - 기억의 석판은 테라의 숨겨진 스토리를 즐길 수 있는 65레벨 1인 플레이 던전입니다. - 이르카 1층 대련소 근방의 ‘순수한불꽃 무라칸’ NPC와 이르카 2층 지식의 회당 내부의 ‘높은바람 가딘’ NPC를 통해 던전에 입장하실 수 있습니다. - 장비 레벨이 396 이하일 경우 발키온 연합 지령서 상단의 ‘기억의 석판’ 배너 ‘이동하기’ 버튼을 통해 입장 NPC에게 이동할 수 있습니다. - 던전 클리어 보상으로는 켈리반 장비, 크리스탈 상자, 중급 날개 브로치, 폭군의 혈석, 8단계 강화석과 완전한 태고의 재봉인 주문서 등을 획득하실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 04월 28일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-28/</guid>
      <description>1. 스킬 - 창기사 - 전투의 의지 스킬 효과가 파티 버프 스킬로 변경되었습니다. - 전투의 의지I - 20초 동안, 40m 내 파티원과 자신에게 공격 속도 15%, 몬스터 공격 시 5% 추가 데미지 효과가 적용됩니다. - 전투의 의지II - 20초 동안, 40m 내 파티원과 자신에게 공격속도 20%, 몬스터 공격 시 5% 추가 데미지 효과가 적용됩니다. - 창기사 본인에게는 근접 공격 스킬의 재사용 시간이 절반으로 감소하며, 추가적인 적대치를 획득하는 효과가 함께 적용됩니다. - 검투사 - 도발난무 - 적대치 획득량이 50% 증가합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 04월 21일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-21/</guid>
      <description>1. 전장 n 쿠마스의 놀이터 Ø 아기 쿠마스의 기본 이동 속도가 증가하고, 부활 시 부여되는 버프의 이동 속도 증가량이 감소합니다. * 테라팀은 전장 플레이에서 선의의 경쟁을 통한 승리를 목표로 여러분이 플레이 하길 희망합니다. * 그런데 일부 수호자 분들이 특별한 사유 없이 고의로 패배하거나, 적극적으로 참여하지 않는 등 정상적인 플레이를 방해하는 상황이 확인되고 있습니다. * 이런 플레이는 열심히 참여한 다른 팀원들에게 억울한 피해를 입히는 것으로 개선이 시급하다고 판단 했습니다. 그에 따라 아래와 같이 보상 수준을 조정하게 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 04월 14일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-14/</guid>
      <description>1. 전장 n 쿠마스의 놀이터 Ø 10vs10 신규 전장인 쿠마스의 놀이터가 추가됩니다. Ø 20레벨부터 이용할 수 있으며, 전장 매칭 UI를 통해 입장할 수 있습니다. Ø 개인 매칭 전장(최대 2인 파티 가능)입니다. Ø 플레이어의 장비 수준과 상관 없이 전장에 입장하면 모두 동일한 조건으로 전투에 임하게 됩니다. Ø 20레벨부터 쿠마스의 놀이터 관련 발키온 연합 지령서가 출력되며, 완료 보상으로 각 레벨에 맞는 재화와 경험치 그리고 고속성장 아이템이 함께 지급됩니다. Ø 제한기간이 종료되거나, 한쪽 팀의 대장 쿠마스 사망 시 승/패 판정이 진행됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 04월 07일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-04-07/</guid>
      <description>1. 스킬 n 창기사 Ø 방패 방어 강화 - 지속시간이 15초에서 50초로 변경됩니다. - 다운 발생 시 해제되도록 변경됩니다. 2. 아이템 n 타르스키 코인 상점에서 거짓말쟁이의 응모권이 삭제됩니다. n 거짓말쟁이의 응모권 아이템을 소지 중일 경우 ‘타르스키 코인’으로 변환됩니다. n 이관 기념 이벤트 아이템과 5주년 기념 이벤트 아이템이 삭제됩니다. 3. 이벤트 n 04월 14일(목) 점검 전까지 시험의 던전(황금의 미궁/아카샤의 은신처) 최종 보스 처치 시 [루비 2개]가 추가로 드랍됩니다. [버그 수정 내역] ü 던전 Ø 베르노의 실험실 3네임드에게 인술사 쾌속 베기 사용 시 인술사의 위치가 밀리는 문제를 수정하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 03월 31일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-31/</guid>
      <description>1. 던전 n 거짓말쟁이 타르스키의 놀이터 Ø 신규 던전인 거짓말쟁이 타르스키의 놀이터가 추가됩니다. Ø 5인 파티플레이 던전이며, 아이템 레벨 409 달성 시 서버간 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. Ø 입장용 차원의 마법석은 [포포리아 가드 &amp;gt; 포라 엘리누 &amp;gt; 마녀의 성]에 위치하고 있습니다. Ø 보스 몬스터 타르스키 처치 시 듀리온의 목걸이, 폭군 듀리온의 반지/귀걸이, 다이아몬드, 강화석 9단계, 아티팩트 원석 VII, 철기장:복수 제작 재료, 철기장 카이락 제작 재료, 철기장:복수 도안, 오르피우스의 메달 등을 획득할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 03월 24일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-24/</guid>
      <description>1. 던전 n 폭군 듀리온의 안식처 Ø 3네임드의 광폭화, 네임드 강화 패턴(3중첩), 부하 몬스터 소환 패턴의 발동 조건이 수정되었습니다. 2. 스킬 n 인술사 Ø 연속 공격 - 1~6타 데미지가 30% 하향됩니다. Ø 돌려 베기 - 데미지가 20% 하향됩니다. - 녹테늄 사용량이 2개로 변경됩니다. Ø 폭염술 - 다단히트 별 PVP 데미지가 하향됩니다. - 플레이어 타격 시 1타, 2타 다운 리액션 유발이 삭제됩니다. n 검투사 Ø 무쌍 난무:가르기 - 스킬 데미지가 10% 증가합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 03월 17일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-17/</guid>
      <description>1. 던전 n 악인 켈리반의 돌격선 Ø 1네임드 처치 보상으로 9단계 강화석 드랍 개수가 증가됩니다. Ø 2네임드 처치 보상으로 9단계 강화석 드랍 개수가 증가, 듀리온의 귀걸이가 추가 드랍됩니다. Ø 3네임드 처치 보상으로 9단계 강화석, 진귀한 단련의 가루 드랍 개수가 증가, 완전한 단련의 가루 및 베르노 장비가 추가 드랍됩니다. Ø 3네임드의 돌진 공격 공격 속도가 20%, 데미지가 30% 하향됩니다. n 번스타인의 악령섬 Ø 1네임드 처치 보상으로 9단계 강화석 드랍 개수가 증가됩니다. Ø 2네임드 처치 보상으로 9단계 강화석 드랍 개수가 증가됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 03월 10일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-10/</guid>
      <description>1. 던전 n 환영의 탑 Ø 환영의 탑이 새로운 시즌 위상에 맞춰 재오픈 됩니다. Ø 환영의 탑은 Lv.65 5인 파티플레이 던전입니다. Ø 환영의 탑은 [웨스토니아 가드 &amp;gt; 얼어붙은 해안]에 위치한 NPC ‘피슝’ 또는 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. - 상세 위치는 ‘세계지도(단축키:M)’를 오픈하여 위 경로 대로 지도를 확대해 보시면 ‘환영의 탑 입구’ 위치를 확인해 보실 수 있습니다 Ø 환영의 탑은 1일 1회, VIP 2회 이용할 수 있습니다. - 16층 이상의 입장 제한 횟수가 사라졌으며, 입장권 소지 시 제한 없이 입장 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 03월 03일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-03-03/</guid>
      <description>## 1. 던전 n 폭군 듀리온의 안식처 Ø 1네임드가 사용하는 레이저 공격의 타겟 설정 방식이 변경되었습니다. ## 2. 스킬 n 인술사 Ø 화염술 - PVP 데미지가 하향됩니다. ## 3. 아이템 n 캐릭터 귀속 속성의 완전한 단련의 가루와 진귀한 단련의 가루 아이템의 속성을 일부 변경 하였습니다. Ø 아이템 이름: (캐릭터 귀속)을 (거래 불가)로 변경 Ø 창고 보관 불가 속성을 창고 보관 가능으로 변경 Ø 획득 시 귀속 속성을 귀속 없음으로 변경 ## 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 02월 25일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-02-25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-02-25/</guid>
      <description>## 1. 던전 n 폭군 듀리온의 안식처 Ø 3네임드의 던지기 패턴이 더 이상 분산데미지로 적용되지 않습니다. n 듀리온의 안식처 Ø 완전체 듀리온의 HP가 소폭 하향됩니다. Ø 완전체 듀리온이 변신시키는 데모크론 공격력이 소폭 하향됩니다. Ø 듀리온의 가두기 패턴 공격 속도가 느려집니다. n 마법사의 요새 Ø 중간 네임드를 처치하면 지름길로 안내하는 차원의 마법석이 추가됩니다. n 악인 켈리반의 돌격선 Ø 2네임드, 3네임드의 주요 패턴 데미지가 대폭 감소합니다. n 발로나의 시공간 Ø 발로나의 도넛 공격(석판 패턴용) 데미지가 대폭 감소합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 02월 18일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-02-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-02-18/</guid>
      <description>## 1. 던전 - 폭군 듀리온의 안식처 - 듀리온의 안식처 상위 던전인 폭군 듀리온의 안식처가 추가되었습니다. - 폭군 듀리온의 안식처는 65레벨 5인 파티플레이 던전입니다. - 폭군 듀리온의 안식처는 [바라카니아 가드 &amp;gt; 이르카 근교]에 위치한 차원의 마법석을 통해 입장할 수 있습니다. - 또는 아이템 레벨 414 달성 시 서버간 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. - 폭군 듀리온의 안식처에서는 폭군 듀리온 반지/귀걸이, 철기장의 허리띠:복수, 철기장:복수 제작 재료를 획득할 수 있습니다. - 악인 켈리반의 돌격선 - 모든 몬스터의 HP가 15%가량 하향됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 02월 04일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-02-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-02-04/</guid>
      <description>## 1. 던전 - 듀리온의 안식처 - 신규 던전인 듀리온의 안식처가 추가되었습니다. - 듀리온의 안식처는 65레벨 5인 파티플레이 던전입니다. - 듀리온의 안식처는 [바라카니아 가드 &amp;gt; 이르카 근교]에 위치한 차원의 마법석을 통해 입장할 수 있습니다. - 또는 아이템 레벨 409 달성 시 서버간 파티매칭을 통해 입장할 수 있습니다. - 듀리온의 안식처에서는 폭군 듀리온 귀걸이, 정화의 토템, 철기장:복수 제작 재료를 획득할 수 있습니다. - 포악한 베르노의 실험실 - 베르노의 실험실 상급 던전인 포악한 베르노의 실험실이 추가되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 01월 28일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-01-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-01-28/</guid>
      <description>## 1. 아이템 - 이전 시즌에 제작된 철기장 카이락 창/권갑 아이템의 +13, +14, +15 옵션이 적대치 증가에서 몬스터 추가피해로 변경됩니다. ## 2. 사냥터 - 일부 사냥터의 병목현상을 완화하기 위해 목표 몬스터 및 채집물의 스폰 시간과 개체 수를 조정하였습니다. - 돌격대장 튜벤 리스폰 시간 45초 → 10초로 변경 - 쿠마스 라다트, 쿠마스 카다스 리스폰 시간 60초 → 15초로 변경 - 작은 세이버투스 10마리 추가 배치 - ‘사악한 마법석 파편’, ‘이름 없는 제단’ 작동 시간 3초로 단축 - 데바의 사악한 마법진 2개 → 4개로 추가 배치 - 로크 교도의 상자 배치 개수 1개 → 4개로 추가 배치 - 어둠 주술사 바센의 리스폰 시간 45초 → 10초로 단축 - 고대의 마석 스폰 시간 30초 → 20초로 단축 - 고대의 마석 스폰 개수 11개 → 26개로 추가 배치 - 매혹의 꽃 스폰 시간 30초 → 20초로 추가 배치 - 매혹의 꽃 스폰 개수 13개 → 27개로 추가 배치 ## [버그 수정 내역] - 던전 - 마법사의 요새 내부에 생성되는 차원의 마법석으로 이동 시 기존 60레벨 마법사의 요새로 이동하는 문제를 수정하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016년 01월 26일 업데이트 안내</title>
      <link>/noctenium/posts/raw/2016/2016-01-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noctenium/posts/raw/2016/2016-01-26/</guid>
      <description>## 1. 신규 클래스: 인술사 - 신규 클래스 ‘인술사’가 추가되었습니다. - 인술사는 엘린 종족으로만 생성 가능합니다. ## 2. 비행 시스템 추가 - 비행 탈 것 탑승 시 아래 비행 가능 지역에서 비행이 가능합니다. - 벨리카 직할령: 벨리카, 벨리카 근교 - 발키온 보호령: 여명의 정원 - 바라카니아 가드: 원시의 땅, 바라카니아 구릉지, 고대 바라카 유적터, 이르카, 이르카 근교, 제국의 땅 *※ 비행 가능 지역은 이후 지속적으로 확대될 예정입니다.* - 비행 시스템에는 아래와 같은 특징이 있습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>